《AION 永恆紀元》編年史

此為《AION 永恆紀元》故事及任務劇情討論帖，
7/23 台服將進行「6.0 REFLY」重新出發特大改版、改為免費制、開設新伺服器，歡迎新舊玩家加入（天魔無得一齊玩，我地係空間之神-天族）

官方網站：
LIHKG 討論：
Telegram Group：

時間軸
上古時期 —— 千年戰爭 —— 大崩潰 —— 天魔戰爭（預言第一章） —— 1.0 版本 —— 2.0 進擊龍界 —— 3.0 約定之地（預言第二章） —— 4.0 超新星覺醒 —— 5.0 高等守護者（預言第三章）—— 6.0 REFLY

* 內容轉載自多玩論壇，再附上圖片及轉換為台版名稱

亞特雷亞 遠古時代以永恆之塔為中心的世界

由天界、魔界和異度空間構成的『亞特雷亞』是一個完整的世界，
由天魔兩族共同守護支撐世界平衡的「永恆之塔」。
異界中的龍族充滿野心，欲搶奪『亞特雷亞』的支配權。
經過了「千年戰爭」的浩劫，龍族被趕出『亞特雷亞』…。
歷經長年的戰爭，永恆之塔也遭受毀壞，
讓『亞特雷亞』世界一分為二，原本共同守護著世界的天、魔兩族，
也因為相互指責對方，因而轉變為對立的勢力…

天族 優雅的外表隱藏冷酷與守護者威嚴

永恆紀元的兩大種族之一，與大家所聯想到的天使有所不同。
外形溫和親切，展翅飛翔的樣子也很優雅；但對敵人絕不慈悲，
嚴冬般冷酷的種族！出征的天族士兵們，
莊嚴威容足夠讓克拉爾或萊卡恩之類低等級種族們震懾於恐懼之中…

魔族 在貧瘠中適應生存的堅毅戰爭種族

魔族是和天族雙分亞特雷亞的種族。
雖其藍色皮膚、鋒利的指甲和背上的鬃毛與天族模樣大爲不同；
但魔族也曾和天族一樣，是古代亞特雷亞人。
魔族居住在亞特雷亞上部，陽光幾乎無法到達的地區，
因其貧瘠的生存環境，久而久之魔族的外形有所改變，性格也轉為好戰，
所以他們當起了襲擊萊卡恩和姆克爾領地，因而擴張領土的侵略者…

龍族 野心勃勃的侵略者

以消滅天、魔兩族做為自己的目標，
同時也是暗中密謀著亞特雷亞一切的強大種族。
他們是過去引發永恆之塔戰爭的原因，也是導致天族、魔族誓不兩立的禍根…
守護者在冒險的過程中，必然會與他們產生正面衝突！
龍族擁有著比其他種族出色的戰鬥能力，
而且傾向排斥其他種族，因此持續著與天、魔族間的戰爭…

五龍帝介紹

普雷奇翁
5龍帝的首領，是最早覺醒的龍帝。它渴望自己變得更強，最終希望掌握永恆之塔的力量，成為淩駕一切的存在。擁有強橫身體和超強魔法能力的亞特雷亞是最強者。
（註：曾在泰奧布姆斯戰爭中秒殺巨神兵）

梅斯蘭泰達
第2龍帝。性如烈火，其實力僅次於普雷奇翁。戰場上擁有恐怖的能力，被稱為死亡和恐怖的代名詞。
（註：破壞了最後一座人類神殿，即斐爾特朗的祖米昂神殿）

艾萊修奇卡
第3龍帝。冷酷無情，但擁有超凡的智力和魔法力。身為龍族最高戰略家，它制訂了龍族的法令和製度。
（註1：大崩潰後孤身飛往基儂加夫，施以詛咒使城市冰封至今）
（註2：它的生命充滿傳奇，是一個龍蛋的時候就注定與眾不同）
（註3：神聖要塞的龍族神將不是它本人，最多是他的副官）

【人形態】

布里特拉
第4龍帝，與伊斯拉佩爾一同倡議和平的龍帝。全身籠罩在黑紗中的，被稱為黑暗和混沌的代名詞。
（註1：在大崩潰談判中被阿斯佩爾襲擊，受傷但是仍然存活）
（註2：烏達斯就是布里特拉，龍信徒事件均是它的作為）

【人形態】

提亞馬特
第5龍帝。是鮮血和憤怒的代名詞，也是5龍帝中最晚覺醒的，骨子裡有很強的德拉坎對於鮮血和殺戮的渴望。
（註1：她是暗殺上一任第五龍帝阿佛修而篡位成為龍帝的）
（註2：因此她比任何龍帝都更加積極參加戰爭，目前我們所見大多數龍族均為提亞馬特手下）

【人形態】

官方資料——
龍族他們是誰？
龍族，他們是誰！

當我打算研究龍族的時候，很多人都勸我換個方向。
不過，一直堅定地信奉永恆之塔理念和維護正義的我，現在終於發現這項研究並非毫無意義的。
在深淵發現大批龍族的同時，他們就成了應該被征服的現實，而不是即將被遺忘的歷史。
本書可以稱得上是第一本系統研究龍族的書籍。本書對於創作於大崩潰之前的龍族研究書籍將是一種有益的補充，也是作者在對深淵進行詳盡調研並對各種疑點進行確認後的成果總結。

緒論
現知的龍族系統包括德拉坎孕育出的能力更強的龍、退化了的納加蘭特以及德拉克紐特。
龍，又稱為德拉坎的覺醒態，指的就是五龍帝。不過關於五龍帝的詳細信息，不在本書探討的範圍之內。
本文介紹的重點將集中於德拉坎、納加蘭特以及德拉克紐特的出現時間和特點上。
雖然我們並不希望，但畢竟不能斷言龍族就只有這三種類別，因此本書自然無法成為研究龍族體系的收官之作。

德拉坎概論
德拉坎是最早的龍族，也是龍族的母體，同時也是支配古代亞特雷亞的種族。眾所周知，他們中間覺醒的一部分成為了五大龍帝。
德拉坎對於那些人類和亞人種很難生存的苛刻環境的適應力相當強，在古亞特雷亞的各個地方都能繁衍生殖。
而且能夠直立步行，並能用雙手靈活使用工具。但不會飛行，主要在陸地上活動。皮膚粗厚而尾巴粗壯，全身散發著反奧德的氣息。
大崩潰的時候，由於結界的關係，被迫撤到了亞特雷亞以外地區。隨著他們在深淵被再次發現，引發了不小的震動。
現在很難推測他們到底生活在結界以外的什麼地方，具體的數目和規模也無從知曉。

德拉坎文化
與他們狂暴的性格不同的是，據說他們擁有很高水平的精神世界。尤其是石製建築的修建技術相當發達。
但龍族建築在千年戰爭和大崩潰之後，大部分都被毀於一旦，留存至今的遺跡並不多見。
龍族與亞特雷亞其它生命體有一個最大的不同，那就是他們與奧德的力量是相剋的。
德拉坎不僅不會使用奧德的力量，而且在奧德力量的作用下會變得很虛弱。
但他們能夠使用一種被稱為反奧德的神秘力量來製造強有力的攻擊武器和防護體系。

納加蘭特概論
納加蘭特在古代並不存在，是大崩潰之後產生的新的龍族種類。
其活體細胞分析的結果顯示，納加蘭特與德拉坎屬於同一個種群。因為突然暴露在了極端大量的奧德能量之中而發生了變異。
納加蘭特是天魔戰爭中發現德拉克紐特後被初次發現的。
雖說他們早在魔族發現深淵之前就在深淵活動，但其主要棲息地尚未被發現。
上身為人形而下身為蛇形，性別特徵明顯。女性被稱為納加，男性被稱作納加蘭特。

納加蘭特的文化
納加蘭特運用龍族特有的反奧德能量，會使用冰凍等多種魔法。
由於針對反奧德能量的研究遲遲停滯不前，納加使用的魔法的原理也很難被分析出來。
另外，由於我們現在對納加的棲息地和建築遺蹟等尚無重大發現，因此也很難推斷他們的社會文化特點。
不過，通過長期的跟踪觀察，我們發現納加蘭特是一種比德拉坎低級，但比德拉克紐特高級的龍族。
他們自從被魔族發現後，一直在進行迅速的角色分化和組織化進程。對於他們不能放鬆警惕。

德拉克紐特概論
首先在天魔戰爭中的深淵被發現，證明了在大崩潰後一度被認為絕種了的龍族的存在。
在發現德拉克紐特之後，人們又相繼發現了納加蘭特和德拉坎，從而再次證明龍族並沒有滅絕。
和納加蘭特一樣，受到大崩潰的衝擊後，產生了變異。無論是力量還是大腦智慧都遠遠弱於古代龍族的水平。
身體並不勻稱，上肢比下肢要發達許多，而且彎腰駝背。
特點是口腔結構相對較小，長有稀疏的小型牙齒。

德拉克紐特的文化
由於德拉克紐特精神水平有限，沒有什麼特色文化。
雖然有幾種職業分工，但並非自發的社會化產物，而是納加蘭特領導下的組織化結果。

以下是個人研究成果——

從地位低到高——德拉克紐特——納加——德拉坎——龍&德拉瑪塔——龍帝
遠古的龍族就是德拉坎，他們由於退化形成了德拉克紐特。而納加也是德拉坎退化形成的，所以儘管納加的地位和智商比德拉克紐特高一點，但在進化級別上是平行的。
納加的形成很有戲劇性，在破壞祖米昂神殿時，神殿的奧德碎片刺入當時的德拉克體內，奧德和反奧德力量相互作用下，哦！新物種誕生了……
德拉克紐特就是你看到的彎腰駝背的龍兵，舉個例子就是魔本剛進去看到的那種，他們的智商屬於腦殘級（所以你看不到德拉克紐特法師，你以前沒注意吧！）
納加智商也很拙計，那些蛇形的龍怪就是納加，公的是戰士（納加蘭特），母的是法師和祭祀（納加） 。

德拉坎就是那些直著腰的龍兵，雖然都是德拉坎，但是強弱還是差距很大的。亞努哈特就是德拉坎，他旁邊那幾個兵也是德拉坎。太古森里門口那幾個是德拉坎，裡面的儘管血條大，他還是德拉坎。德拉坎可以進化成龍，如果失敗了就進化成德拉瑪塔（撒瑪塔、帕德瑪夏）
撒瑪塔進化失敗了，相當不爽，流下憤怒的懊惱的紅色眼淚。帕德瑪夏覺醒的瞬間腦子裡出現了雜念（進化成德拉瑪塔也不錯），結果真的悲劇了。撒瑪塔很不爽，所以對蛋沒有感情，提亞馬特下令讓這倆撤退，撒瑪塔跑了。帕德瑪夏沒撤（偉大的母愛啊！），因為他對蛋有感情，你要是敢打他的蛋，你肯定倒霉，不信你試試！
另外我還有兩個推測：一是只有龍帝才有資格對德拉瑪塔下命令，二是德拉瑪塔是雌雄同體。

德拉坎覺醒成功的話就是龍了，但是我感覺龍未必專指龍帝，覺醒龍未必就是龍帝，更準確的說法應該是——龍帝或龍帝后補。

十二主神介紹

時間之神 Siel（希埃爾）
在12大神時代負責東方，永恆之塔的守護者。
為了終止千年的戰爭，一直贊同空間之神的龍族之間和平的主張，但是看到龍族攻擊永恆之塔才知道自己的愚蠢，自我犧牲阻止了世界的崩潰。

【希埃爾】

空間之神 Israphel（伊斯拉佩爾）
在12大神時代負責西方，永恆之塔的守護者。
主張時間之神與龍族簽訂了條約，大崩壞時與時間之神一起阻止了世界的崩潰，一起消失了。
註：雷帕爾就是伊斯拉佩爾

【雷帕爾】
【伊斯拉佩爾】

光明之神 Azariel（艾瑞爾）
在過去12大神時代負責南方的最高神，現在是領導天界的五大神的首領。
溫和的性格與他的深謀遠慮讓他領導著眾神。有什麼特殊能力，跟其他大神比起來鮮為人知。
與露梅爾關係很好。

【艾瑞爾】

黑暗之神 Asphel（阿斯佩爾）
在過去12大神時代負責北方的最高神，現在是領導魔界的五大神的首領。
嚴謹的性格認為柔弱的光之神是大毀滅的主要原因，給人一種至高無上的感覺。

正義之神 Nezakan（奈薩肯）
天界的大神，是劍星與守護星的守護神。
性格很決斷，一直追隨著光之神。身體能力很高，擁有能擋住任何攻擊的很強的體力與力量，一直拿在左手的盾牌是他的象徵。
註1：他的手沒事，手被砍掉指的是暴風軍團事件中他的左右手泰爾拉斯被吉凱爾處死
註2：卡倫他爹，卡達爾蘭的札肯就是奈薩肯本尊

破壞之神 Jikel（吉凱爾）
魔界的大神，是劍星與守護星的守護神。
可以熟練的運用所有武器，特別是使用劍的能力是無人所及，性格傲慢，像火一樣，有時自己控制不了就變得非常狂暴。他把正義之神的右手砍掉的事情成為第一次天魔大戰的導火索。

自由之神 Baizel（白傑爾）
天界的大神，弓星與殺星的守護神。
性格外向，但是卻很冷靜，有出色的弓能力與變身能力，喜歡變身以後四處遊蕩，觀察人類的生活。

死亡之神 Triniel（崔妮爾）
魔界的大神，弓星與殺星的守護神。
性格像冰一樣冷，任何情況都不會失去冷酷的心，會找到對方的弱點，並很隱蔽的接近，直至給對方致命一擊是他的拿手好戲。
註：卡倫他媽，卡達爾蘭的尼艾爾就是崔妮爾本尊

【奈薩肯、崔妮爾及卡倫】

幻象之神 Kaithiel（凱西內爾）
天界的大神，精靈星與魔道星的守護神。
內向的性格使其他大神很難接近他，能力是可以自由的操縱奧德，使之變幻成任何形態，以第一次天魔大戰中輸給智慧之神為最大的恥辱。

【凱西內爾】

智慧之神 Luminal（露梅爾）
魔界的大神，精靈星與魔道星的守護神。
也許是因為好奇心的原因，為了弄明白奧德的本質，對其深入研究，最後成為諸神當中魔法力最強的大神，在過去12大神時代與光之神的關係最為要好。

生命之神 Usthiel（尤斯迪埃）
天界的大神，治愈星與護法星的守護神。
性格溫和，一直認為敵我雙方的生命都是珍貴的.對於現在分成天界與魔界非常煩惱，想回到大毀滅之前的時代。

命運之神 Markutan（瑪爾庫坦）
魔界的大神，治愈星與護法星的守護神。
與塔的守護者～空間之神關係非常要好，與破壞之神對立，堅強，穩重的性格讓他向來都是面無表情，有著讓見到他人有窒息的感覺的體格。

【瑪爾庫坦】

根據作者的研究，希埃爾、艾瑞爾、尤斯迪埃、崔妮爾、露梅爾5位主神為女性，其他7位為男性

占星學的學術

偉大的預言家卡利爾可謂是占星學的始祖。他立下沉默的契約，通過永恆之塔的力量透視未來。
他將自己所看到的東西，畫成預言書，流傳於世。總共30頁的預言書，最後一頁是一片空白。
預言書完成後不久，就發生了大崩潰。卡利爾也殞命歸天。卡利爾死後，他的弟子們都致力於對他的預言書進行解讀。
不過，對預言書感興趣的，不僅僅是他的弟子們。於是有許多臨摹本開始在民間流傳。
在臨摹本的流傳過程中，引發了許多紛亂。以致於冒牌預言書被推崇為正品，來歷不明的註釋變成權威。
同時，世面上也出現了被一時興起篡改了內容的預言書，以及出於政治目的或利益而偽造的預言書。
不過，所有版本的預言書都有一個共同的特點，那就是最後一頁是空白頁。漸漸地，圍繞這個空白頁出現了一種說法。
即如果能完整解釋出前30張圖畫的意思，就能看到第31張圖畫。而且，很多人都相信最後的那幅圖畫將是有關第13位主神的故事。

由於大量冒牌預言書的存在，占星守護者們不得不首先具備辨別真假預言書的能力。
對預言書真偽的辨別和解讀，逐漸發展成為一門學問，以卡利爾的弟子為中心形成了一支學派。
在漫長的歲月中，無數學派都最終被歷史的塵埃所淹沒。只有三個學派逐漸發展壯大，被受關注。
對於預言書不同的解讀產生了不同的學說，而學說與利益關係交錯便造就了多個學派的沉浮興衰。
在歷史的長河中，許多學派都被遺忘在了故紙堆裡，而新的學派又不斷產生，受到世人的矚目。

第一個學派是皮爾彌庫斯學派。這個學派是由那些追隨卡利爾的大弟子皮爾彌庫斯的人們創立的。
皮爾彌庫斯學派的特點在於和政治有著緊密的聯繫。他們根據萬魔城的口味來提供預言和解讀，並在此基礎上獲得萬魔城的全方位支持。
皮爾彌庫斯學派能很好地運用自己的這種權威。他們甚至具有足以將自己的預言變成現實的能力。
厚重的長袍是皮爾彌庫斯學派的象徵，他們被稱頌為卡利爾的賢者。
以卡利爾的另一個弟子皮羅彌泰萊名字命名的皮羅彌泰萊學派也得到了很多人的認可。
他們與政治保持距離，潛心專攻預言書的解釋和研究。掌握民間出現的各種預言書的動向也是他們的主要研究領域之一。
相比皮爾彌庫斯學派，皮羅彌泰萊學派的學風更加自由，研究更加多樣化，但他們所奉行的哲學只有一條。
占星學就是為人類的幸福和平安而服務的學問。很多對天災人`禍和個人的吉凶禍福進行預言的學者所受到的就是這種思想的影響。
雖然這兩個學派在很多方面都各不相同，但有一點是相同的。那就是盡可能地避免提及預言書地第31張圖畫。
由於很清楚萬魔城對於第13位主神話題的敏感程度，皮爾彌庫斯學派向來不會越雷池半步。
皮羅彌泰萊學派則因為卡利爾從未提及過第31張圖畫，而主張這副圖畫根本並不存在。
但是，最終在公開場合談論第31張圖畫的卻是皮爾彌庫斯學派的學者。

默尼是皮爾彌庫斯學派非常看好的一位學者。他憑藉著自己卓越的直覺和對預言書全新的解讀而在學界掀起了一陣颶風。
不過他的老師們對於他這樣一個總是出言不遜的弟子總是忍不住捏著一把汗。
在萬魔城舉行的占星學會會議上，默尼大膽地宣布預言書的第31張圖畫與第13位主神有關。
並宣稱預言的內容為一旦第13位主神出現，萬魔城將被毀於一旦。從而語驚四座。
隨後，默尼又稱未來尚未確定，而能夠通過守護者和人類的力量來改變未來。只要堅持不懈，就能引導未來向著自己希望的方向發展。
默尼認為占星學學者們之所以發布預言，就是為了要改變未來。
默尼這些言論掀起了軒然大波。因為萬魔城的信仰是命運是按照五主神的意志安排的。
皮爾彌庫斯學派立刻將默尼除名。默尼也以擾亂萬魔城治安的罪名不得不接受審判。
審判結果，默尼將被囚禁在抑制其力量的水晶監獄之中，並被終生流放於伊斯夏爾肯收容所。

最後為大家介紹的，是白金女神學派。事實上，相比白金女神學派，乞丐團才是大家更為熟知的名字。
白金女神學派的創始人是一個叫做艾雲的學者。他窮數百年的時間潛心研究預言書的第31張圖畫。
終於有一天，艾雲剃禿了頭髮，破衣爛衫地出現在大家面前，宣稱自己已經解釋出前30頁的所有內容，並看到了第31張圖畫。
他說，第31張圖畫畫的是第13位主神出現，毀滅了現在的世界，並開創了一個完美的新世界。
這個接近末世論的學說卻意外地受到了許多人的追捧。那些厭倦了大崩潰之後不斷惡化的環境，以及同萊卡恩之間長久戰爭的人們相信白金女神會出現並拯救自己。
他們相信被消滅亡的將是萬魔城的那些富人們，而像自己一樣的貧窮並游離在社會邊緣的人將有權利分享新世界的到來。

默尼就係魔族10級轉職任務果個 NPC

預言之書

站在時間的開端

我的家族世世代代都擁有能感受奧德的流動和捕捉奧德匯聚充滿瞬間的能力。
既能感受到瞬息萬變的奧德，在流經龍龜背部時所留下的生命氣息，也能頓悟隱藏在以琳精髓之中的玄妙。
這一切是如何做到的，很難說明白。因為大家都是與生俱來的天賦。
那天，我站在頂端。
然後就看見了未來即將發生的事情，還有我必須離開這裡的理由。

暗淡的光芒一聲嘆息

現在我所要寫下的東西，也許本來不該出現在這世間。
但似乎冥冥之中總似有緊迫的腳步在追隨，有銳利的眼神在催促，令我不得不紀錄下來。
然而，就算寫出來，難道一切就會有所不同？
即便現在我在黑暗中徘徊，但日後必定有人會將我銘記。

預言之書第1章

預言書的墨水未乾，一切都已經開始。
頭上縈繞著紅色的光芒，萬物沉睡於深沉的黑暗。
大地崩析，真理雪藏。
十束光芒，蠶食著漫長的時間。

預言之書第2章

在時間停止的地方開啟吧。
在光明與黑暗共存的地方。
在意志和秩序被顛覆的地方，破壞即將蔓延。
美好的事物都在渾沌中徘徊。
一切坍塌的瞬間即將來臨。

預言之書第3章

占卜吉凶的歲月漫長無比。
有一位先知打破了夢境。
周圍瀰漫的空氣冰冷而清淨。
第十三聲呼喚將令亞特雷亞彷徨。
不過，時機仍未到。

預言之書第4章

咆哮者即將得道。
塵封的真實將浮出水面。
十束光芒消散，才迎接真正的光。
生命之水回復原本充滿著奧德的流動。

推 一直以黎想知成個aion既故事

利申：仲玩緊

錯台？

祖米昂神殿的沒落

祖米昂神殿是最早建成的永恆之塔神殿。
借助永恆之塔的力量建造的神殿，雄偉而壯麗。擁有天象智慧的祖米昂的祭司們也享有巨大的權勢。
祖米昂神殿是整個亞特雷亞的信徒們心馳神往的最大聖地。
即便是龍族統治時期，人類也崇拜著永恆之塔，並堅守住了自己的信仰和文化。
然而，當龍族對力量的慾望日益膨脹，開始挑戰神的威嚴的時候，世界都陷入了一種強烈的不安。

龍族是最早被創造出來的生物，也是第一個欺騙永恆之塔並威脅永恆之塔的存在。
他們自我覺醒，激發了自己的潛能，並希望成為超越永恆之塔的存在。
龍族憎惡給予自己生命，同時也給予自己死亡的永恆之塔。
因此，龍族自然也不會看重神殿。
龍帝們最終決定破壞亞特雷亞各地的神殿。

龍族很快就破壞了亞特雷亞既有的所有神殿，令人類陷入了極度恐懼之中。
在摧毀了亞特雷亞其他神殿之後，站在最後一個祖米昂神殿之前的梅斯蘭泰達並不僅僅滿足於對建築的摧毀。
梅斯蘭泰達以低沉邪惡的聲音，唸起了詛咒的咒語。
「讓祖米昂神殿永遠沉默！」
詛咒的咒語一唸完，祖米昂神殿的所有信徒與祭司立即變成石像神殿，也沉入水底。

當永恆之塔的象徵祖米昂神殿沉沒時，帶給人類很大的打擊。
被恐懼吞蝕的人類，幾乎不敢想像重新建立神殿的念頭。

隨著歲月的流逝，祖米昂神殿逐漸從人們的記憶中消失了。
現在，雖然龍族躲藏進了結界，但祖米昂神殿仍在在水底沉睡。

無 因為真係講故仔

繼續繼續

守護者-簡介

守護者（Daeva）類似神之化身，介於人與神之間、能替神管理凡間事務的神聖存在，在AION內稱為守護者（Daeva），他們的心智與體質遠強於凡人，簡單說是擁有神力籠罩的肉體，並且可自由操作一種奧德（Aether），因為這種力量，守護者可以使用強大的能力，甚至可從死亡中甦醒，雖然不能像神一樣處於永恆不滅的形體，但也算是另一種永生的方式，而他們的工作，就是管理凡間的事務，保護凡人們不受邪惡勢力與野獸侵襲，為守護自己的族人而戰。凡人對神是無上的崇拜，對守護者則是給予尊敬與景仰。

aion世界觀真係做得幾認真

艾烏泰爾的記錄

為遇到挫折的天族守護者

今天也受到了魔族的攻擊。在艾雷修藍塔的每一天都是連續不斷的血腥戰鬥。無止境地經歷著短暫的死亡和復活，難免要質疑。

「到底為甚麼要繼續與魔族作戰？」

「會死的人類豈不是更幸福？」

答案早在天培爾的時候學過。那就是因被斷成兩半的永恆之塔，結界變得薄弱、奧德不斷的在消耗，只有毀掉魔界剩餘的永恆之塔，才能保住天界。然而，置身於戰鬥的漩渦，難免會忘掉終極的目的。因為心會被眼前的勝利和已佔領的要塞迷惑住。

或許也有人因內心深處對魔族本能的排斥而要消滅他們。鉤狀的手指甲和腳趾甲、黑色翅膀、背上的鬃毛，它們的樣子根本不是當初創造永恆之塔的人類和守護者的模樣。因此也有人說，他們是被詛咒的，我們才是被選擇的。

即使對肉體無法死亡的守護者來說，戰爭也是殘酷的。每當又一次重生在奇柏利斯克，經歷那劇痛時，守護者的靈魂在受傷，信念也在動搖。在那攻來退去的戰鬥中，會逐漸受挫折，也會被影響成惰性。守護者們需要的並非是天花亂墜般的名利，而是值得奉獻出生命的真正目標。

身為在無窮的戰鬥中經歷過挫折的前輩，我艾烏泰爾忠告你們，要自己尋覓真正的目標。回首那逝去的歲月，你們應以5主神的名義，對那些挑釁龍族、引發大崩潰的魔族，處以最後的懲罰。並會明白天族才是亞特雷亞唯一的主人。

第1章：太古的亞特雷亞

數千年前，萬能的永恆之塔曾創造了亞特雷亞。普照著溫暖柔和之光的那豐饒美麗世界，也就是永恆之塔曾賜予我們的亞特雷亞。與一分為二的現在不同，那時的亞特雷亞是完美無缺，所有生命都獲得平衡的地方。

當時在亞特雷亞生活的不只是人類，亞特雷亞還有其他的龍族和亞人種。雖不願承認，那時擁有著最強大力量的是龍族。然而人類與他們有著不同的地方，那就是對永恆之塔的信念。

生活在永恆之塔的光芒中，人類獻出了絕對的信念。當龍族和亞人種只關心日子怎麼過的時候，人類建築神殿、獻讚歌，一心一意追隨永恆之塔的指引。斐爾特朗的祖米昂神殿等無數遺跡就是證據。

第2章：龍帝的出現

龍族德拉坎一開始就對血和權力充滿渴望。雖憑藉其優越肉體的能力壓迫著人類和亞人種，但還是無法滿足其對權力的貪婪。他們即使是在同族間也為了權力和龍族的支配地位而相互踐踏著。

為了當上支配者，德拉坎選擇的是將肉體和精神的能力提升到極限。因為他們相信擁有了更加優越的力量、智力，就能凌駕於同族之上。結果有幾個德拉坎開始覺醒了，接著又有更多的德拉坎覺醒成為了龍。

龍和德拉坎是完全不同的。除了外表長出了翅膀，身軀比以前變得更巨大，在其他能力方面的變化都超出了想像。尤其是在龍中以卓越的能力壓制群龍，而登上龍帝的5龍，看上去簡直是無所不能。

即使已擁有了不可一世的能力和權力，但龍帝對權力和力量的渴望還是沒有得到滿足。終於，他們開始盯上了永恆之塔之力。他們想吸取永恆之塔無窮的力量，凌駕於整個亞特雷亞。

當時的這種情況，可以從克拉爾和卡萊恩等古代亞人種的遺跡中窺見一斑。他們逐漸開始以五龍帝為祭祀對象（斐爾特朗的紅龍祭壇，阿爾特蓋德的提亞馬特的祭壇），並開始使用龍族的紋樣。

但是人類和他們有一個根本的不同，那就是人類信仰永恆之塔。但人類在永恆之塔的光輝下生活，對他有著絕對的虔誠。在龍族和亞人種只關心吃喝的時候，人類建造了神殿（其證據就是殘留在亞特雷亞各地的，以斐爾特朗的祖米昂神殿為代表的眾多的神殿），為永恆之塔唱頌讚歌，在他的帶領下生活。

只有人類一直都沒有停止對於龍族統治的反抗，並逐步形成了自己獨特的社會和文化體系。

第3章：和龍族的戰爭

人類雖然起身反抗龍族，但人類並無任何力量。無數人類死在德拉坎的利爪之下，村莊和城市被龍帝殘酷的魔法變成一片火海已經是平常的事了。

然而永恆之塔没有抛棄人類。他派了12主神到人間，代替他自己與龍帝戰鬥。還築起龍族無法入侵的結界膜保護了人類和自己。在結界膜內人類是安全的，但戰爭還是無法避免。

為了和龍族對抗，12主神降臨了祝福給人類。被祝福的人類長出了翅膀，還可以運用結界膜内充滿的奥德之力和德拉坎作戰。12主神將被祝福的人類稱作守護者，並把他們訓練成有組織的軍隊。

人類在結界膜內信奉著永恆之塔和12主神，世世代代存活下去的時候，守護者們在主神的領導下與龍族作戰著。因為守護者是不死之軀，他們肩上的重擔是無法卸下的。雖然龍族被完全消滅的那一天，也就是守護者找回自己人生的一天，但龍族的數量太多，而且龍帝的能力過於強大，這個願望遙遙無期似的。

千年的歲月過去，但戰爭的局勢還是一點都沒變。人類還是只能待在結界膜内，龍族還是對奪取永恆之塔的力量虎視眈眈著。終於，有幾位主神想到了，結束戰爭需要用新的方法。

第4章：和龍族的和平

伊斯拉佩爾主神想，要是過去的千年没有分出勝負，即使再經過了新的一千年戰爭也不會結束。守護者雖是不死之軀，但也有被消滅的危險，所以過去的犧牲也是非常大的。為了所有人類和守護者，他提出了要和龍族談和的决定。

歷史詳細記錄著「談和」一詞從曾經憎恨龍帝的伊斯拉佩爾主神的口中說出來的那一剎那。另外的11位主神的臉上閃過了驚訝和動搖的神情，接著，阿斯佩爾主神的憤怒爆發了出來。

「您是怎麼想的？竟然還能說出和龍族談和的話！為了消滅龍族而在過去的一千年間所獻出生命的無數守護者靈魂在看著我們呢，您怎能要我們和那群否定神聖永恆之塔的異端之群一起生活？」

但阿斯佩爾主神的反對絲毫沒有動搖伊斯拉佩爾主神。

「請你們想一想當初開始戰爭的原因是什麼！戰爭的目的不是消滅龍族，而是守護永恆之塔。難道你們希望再經歷一個千年之戰後，所有守護者都已死光，永恆之塔的周圍看不見任何一個人類或守護者嗎？」

伊斯拉佩爾主神的最後一話，動搖了希埃爾主神的心。既然是12主神之首領，兩位塔的守護者決定談和，其他主神們也只好遵從。人類們雖半信半疑和龍族之間的和平，但只要一想到漫長的戰爭就快結束，和平將要降臨，也感覺到了一絲希望和喜悅。

第5章：大崩壞

重所期盼的談和日終於到來了。所有準備幾天前早就完成。龍族一到達談和的地方，希埃爾主神和伊斯拉佩爾主神解除了结界膜，好讓龍族進入。5龍帝也按照約定解除武裝，空手赴會。

所有過程都在依序進行著，但悲劇卻悄悄醞釀著。一直主張和龍族談和是個耻辱的阿斯佩爾主神和同伴們流露著仇視的眼神，隨着阿斯佩爾主神閃電般的一個動作，龍帝中的布里特拉倒下去了。同時一切開始混亂。

龍帝的首領普雷奇翁邊發出憤怒的怪聲邊展開雙臂，隨著足以令人失明的閃光後，傳來了可怕的巨響。接著真是令人難以置信，永恆之塔竟然出現了裂痕，並開始慢慢分成兩截。包括梅斯蘭泰達與艾萊修奇卡的其他龍帝們都在猛烈的攻擊著12主神和守護者們。

然而，龍帝的攻擊沒持續多久。随着永恆之塔完全斷成兩截，大地也開始崩裂，奧德的流動正形成可怕的漩渦。在這場混亂中，希埃爾主神和伊斯拉佩爾主神用盡最後的力氣重新展開了結界膜，然後將在場的主神和守護者們轉移到了亞特雷亞南方和北方的安全地帶。

艾烏泰爾的記錄（續）

第6章：新的世界和聖天界

我後來才明白，與留在亞特雷亞南方的人類和守護者相比，留在北方的那一部分是幸運的。永恆之塔的光芒雖然削弱了，但靠著從亞特雷亞外部流入的光，能维持像以前的環境。然而因大崩壞，許多地方都已被破壞，甚至也有些地方的整座城市都消失了。

雖然人類和守護者們陷入了混沌之中，艾瑞爾主神聚集其他4主神鼓勵人們重新找回亞特雷亞以往的模樣。隨著時間流逝，村莊和城市恢復了，也找到了適合新環境的農作物。雖然還不能完全忘記心中的痛，但人們還是漸漸從大崩壞的陰影中走出。

我就是在這時候來到這個世界的。也就是大崩壞之後，所有一切重新開始建設的時候，從一開始對我來說主神是5位，永恆之塔已失去了光芒。因從未見過永恆之塔完整且亞特雷亞是一個整體，對我來說，那個時光就像是神話或傳說一般。

然而我也親眼目睹過令人激動的瞬間。等亞特雷亞的一切安定了下来，艾瑞爾主神下令建設主神們新的居所首都。所有工程結束的時候那邊聚集了很多人，接著包括艾瑞爾主神的5主神出現了。艾瑞爾主神稱讚了貢獻於建設聖天界的人類和守護者們，還宣布了那一刻是新的亞特雷亞開啟歷史的瞬間。等到艾瑞爾主神和其他主神們高舉雙臂，聖天界開始慢慢升起。終於到達天空高處之後聖天界被光輝的氣流圍繞，散發著美麗的光芒。

第7章：深淵之威脅

剛發現深淵之初我們還讚美著永恆之塔的意旨，因為我們感覺是永恆之塔賜予了我們奧德和資源豐富的空間。而如今我感覺它是個可怕的詛咒。

透過塔之碎片探索起新的世界之初，對於那一切還是充滿希望的。雖然也有在探索中消失了的守護者們，但原本以為探索中這點犧牲是免不了的，直到泰爾拉斯和暴風軍團事件爆發為止。

暴風軍團的的生存者講述的事情是這樣的。他們透過深淵到達了一個陌生的地方，原來那裡就是過去亞特雷亞的北方。那裡竟然便成了黑暗貧瘠的地方，人們的模樣也變成奇怪的樣子。泰爾拉斯努力想返回他們原來的世界，不料卻遇見了吉凱爾主神。吉凱爾主神說了，要是他們詛咒了奈隡肯主神，就讓他們回去。然而泰爾拉斯詛咒了吉凱爾主神，守住了天族的自尊，且因此而死去。許多部下和泰爾拉斯一同死掉，只有極少數逃回天界。

不僅是深淵的另一側存在著亞特雷亞的另一半是個使人驚訝的事情，緊接著的另一事實給我們帶來了更大的震撼。是白傑爾主神探查深淵時，遇見已走到生命盡頭的神器守護者因而聽說的，原來深淵是永恆之塔碎片共鳴奧德所形成的另一個空間，它在急劇消耗著奧德。若不完全毀掉某一側的永恆之塔，亞特雷亞就會完全毀掉。

第8章：為生存而戰

自從白傑爾主神回來之後，在深淵與魔族的戰爭不再是為復仇了，而已是為著天界和天族的存續而做生死之戰了。

我們在連接著深淵的塔碎片的週圍築起了要塞，在深淵的巨大浮游圖上也蓋起了要塞，然而並非只有我們在行動。也不知道是透過什麼途徑得到的情報，魔族們也開始在魔界和深淵築起了要塞，為毀滅彼此深淵之塔的戰爭已經全面展開了。

然而可不止是這些了，已被記憶遺忘了的龍族出現在深淵。千年的宿敵又回來了，他們也像魔族一樣，已完全改變了模樣。而且也不分對方是天族還是魔族，只知道攻擊。

戰爭更加陷入的巨大的混沌之中。

亞特雷亞的上方和下方如今處在不把對方消滅，自己的存續就會受威脅的情況。就像當年12主神為了對抗龍族而訓練守護者一樣，如今天族和魔族為了打敗彼此也在天培爾培育著守護者們。

天族和魔族互相指責對方才是大崩壞的罪魁禍首，且都在呼籲著自己才是亞特雷亞真正的主人。然而在這天族、魔族和龍族糾纏在一起的戰場上，任何一方都有先機，只是繼續著攻來退去的戰鬥。

在這生存和怨恨交織的戰場上，您要選擇哪一方。

為了魔族的農藥 天族應該死

天魔族地圖，黎緊改版每邊無左四個

聖天界的歷史

能夠記得聖天界這座大有來頭的城市的前身的人已經不多了。
聖天界的歷史漫長而悠久，稱其為亞特雷亞歷史的縮影，一點都不過分。
我們的故事不是從這個燦爛的空中之城說起，而是要回到過去還在地上的那座城池。

希埃爾的大弟子，埃利西亞
聖天界的原名叫做埃利西亞，取自希埃爾主神所教授的第一個弟子的名字。
關於她的事情，現在所知甚少。只知道她從小父母就死於龍族手中，自己在希埃爾主神的神殿裡打雜養活自己。
當埃利西亞覺醒成為守護者後，她勇敢地請求希埃爾主神`教授她技能。
當時並沒有主神親自指點守護者的先例，但希埃爾主神卻很高興地答應了她的請求。
消息一經傳出，各地的守護者都來到這裡，希望成為希埃爾主神的弟子。

古代天培爾城市的出現
大概是主神心胸寬廣？希埃爾主神沒有拒絕任何一個前來拜師求藝的守護者。
不久，希埃爾神殿就被全國各地趕來的守護者給擠得水洩不通。得趕緊想個辦法才是。
希埃爾主神讓埃利西亞去找一處即夠守護者們住得下又有充足的練習空間的地方。她找到了一處地方，並將其命名為“埃利西亞”。
在那裡，希埃爾主神開始為了亞特雷亞的未來，培養能夠與龍族對抗的戰士。
12主神中的一部分也加入到守護者的培訓中來，於是埃利西亞逐漸具備了當代天培爾城市的雛形。
當然了，當時埃利西亞所具備的天培爾雛形和現在的還是有很大差別的。
和現在隸屬於某個特定主神的天培爾不同，那時是由多位主神輪流教授前來求藝的守護者們。
後來才逐漸出現了一批批特定主神的追隨者，從而形成了帶有個別主神特色的天培爾。
總之，當時埃利西亞的天培爾中培養出來的許多守護者都成了千年戰爭的主要力量。
經過系統化訓練後的守護者們，迅速成長為足以同克拉爾、萊卡恩，甚至龍族相抗衡的一股強大勢力。
另一方面，在千年戰爭漫長的痛苦中，埃利西亞日趨繁榮，守護者們都聚集於此，各種職業和手工業製造活動都發展迅速。
守護者們在接受了狩獵和精氣提取的訓練後，蒐集到的物資日漸豐厚。各種能工巧匠也都爭先恐後地聚集而來。
整座城市的經濟在守護者和匠人們的相互影響交流中日益繁榮。
最終，埃利西亞成為了古亞特雷亞最大最繁榮的城市。
其繁榮程度從當時的一句諺語“條條大路通埃利西亞”就可見一斑。

贊成和談派，天培爾的遷移
然而促使這座繁極一時的天培爾城市走向沒落的轉折點卻在不經意的地方醞釀。
亞特雷亞最終還是因為漫長且消耗巨大的千年戰爭開始走下坡路。於此同時，伊斯拉佩爾主神所提出的和談方案也一石激起千層浪，引起了廣泛的爭論。
只要是有那麼三五個人聚在一起，總能聽到他們在爭論這件事情。
從酒吧里的言語爭辯，到廣場上的拔劍相向，天培爾弟子之間的衝突愈演愈烈。
後來，和談問題甚至在主神之間都導致了微妙的分歧和對立。
支持伊斯拉佩爾主神的五位主神眼見無法說服希埃爾和其他五位主神，於是打算付諸武力來解決。
反對和談派的阿斯佩爾和吉凱爾主神率領自己麾下的天培爾搬離了當地。
隨後，埃利西亞的氛圍驟然緊張。
大家都開始嘆息美好日子的逝去，擔心主神之間的對立會不會引發什麼嚴重後果。
當12主神的態度向著贊成和平的一方稍微傾向了一些的時候，城裡的氛圍就會緩和許多。
不過，將天培爾遷走了的主神們卻再也沒有回來過。
再以後就是大家都很熟悉的故事了。
為了舉行和談，主神們打開了結界。進入結界的龍族不知被誰給攻擊了，隨後便是天崩地裂，災難降臨。
當永恆之塔幾乎要被憤怒的龍族給摧毀的時候，塔的守護者希埃爾主神挺身而出，竭盡全力重新啟動結界，並將龍族趕了出去。
在這一過程中，古亞特雷亞曾經盛極一時的天培爾城市又變成了一片什麼都沒有的土地。
只不過，這一次和埃利西亞當初發現它的時候截然不同，整座城市都變成了廢墟。

艾瑞爾，將聖天界打造成光明之城
在大崩壞中，人們付出了包括希埃爾主神的犧牲在內的慘痛代價。
以艾瑞爾主神為首的和談贊成派開始考慮亞特雷亞的重建，因此必須找個地方開始重建天界。
五主神在這一點上取得了驚人的一致，埃利西亞！當然應該從這裡開始重建。
重建這裡才能再續古亞特雷亞的風光和繁榮。
艾瑞爾主神將埃利西亞重新命名為“聖天界”，決心將其打造成一座偉大而繁榮的“光明之城”。
過去凡是在埃利西亞接受過訓練的守護者全都投身到了聖天界的建設中。
大家都齊心協力地為重建聖天界而努力奮鬥。在清除大崩壞留下的痕蹟的同時，也將和談反對派的餘黨一律肅清。
雖然大家都很希望能夠重新組織當初在埃利西亞第一支成立起來的希埃爾天培爾，但這已是不可能的事情了。
所以大家都傾盡全力，以當初希埃爾天培爾為中心，修建起了今天的聖天界。
不知是出於重建天界的堅定意志，還是早先曾在埃利西亞學習過的守護者們太過激情洋溢，聖天界的建成大大早於開始的預期。
在聖天界的建成典禮上，人們首先哀悼了希埃爾主神和其他犧牲者。
在沉痛的默哀之後，以艾瑞爾主神為首的五位主神合力將聖天界升到了空中。
這也是為了防範敵人的進攻，維護聖天界繁榮和穩定。
當光明之城“聖天界”緩緩地升到空中時，那場面莊嚴而令人感動。
而被留在地上的原埃利西亞城的舊址則將成為天人心中永遠的遺憾。

完全征服軍團

1.軍團的起源
軍團的歷史可以上溯到千年戰爭時期。
為了對抗龍族，12主神誕生後，除了塔的守護者伊斯拉佩爾主神和希埃爾主神以外，其他10位主神都分別將自己的追隨者組

織成部隊，投入戰鬥。
這些部隊可以看作是軍團的前身。
大崩壞以後，主神的軍團逐漸發展成為以學習和研究為主的天培爾。現代意義的軍團主要是為了提高作戰效率、不受職業的

限製而組成的小規模作戰集團，誰都可以自由創建。

2.軍團的目的
軍團既是一種戰斗方式也是一種戰鬥單位。在戰場上實現更有效的戰鬥，是軍團一以貫之的目的。
軍團以軍團長為中心，軍團士兵們各司其職。這樣的軍團在作戰時，才能實現戰鬥效率和靈活性的最大化。
天魔戰爭已經全面化的今天，軍團的重要性重新為人們所認識，戰爭總是需要新的英雄。但是，與過去不同的是，軍團的創

建辦法更加簡便，軍團的目的也在逐漸發生變化。
軍團的目的已經從單純的戰鬥向實現信息共享、接受教育或交流情感等多元化的方向轉變。甚至也出現了一些專門以犯罪或

謀反為目的的軍團。

3.軍團的創建
要創建軍團，需要滿足三個條件。
首先必須有一群志同道合的人，其次要獲得所屬天培爾的許可，第三須繳納少量手續費。
當條件許可，便可以去聖天界的軍團事務所辦理手續。
將手續費交給負責軍團創建的官員，並寫下不違反相關規定的軍團名稱，即可註冊建立軍團。

4.軍團的等級
軍團事務所將軍團劃分為三個等級。
根據軍團兵的數量、戰場上的功勳，以及軍團財產總量等評價標準來劃分軍團的等級。等級越高，軍團的知名度就越高，從

聖天界所獲得的補給用品就越豐富。
當然，軍團的等級越高，攻陷深淵要塞的機率就越大。
不過，軍團事務所評判出來的等級，只是根據一些客觀資料做出的評價，與軍團的真實實力之間可能會有一定差距。
畢竟有些軍團雖然人少但可能都是精兵強將，而有些軍團雖然人多卻都不過是些烏合之眾。

這是很久很久以前，彷彿傳說一般的一個故事。
永恆之塔為了正確引導世界，派出了塔的守護者和光明與黑暗的守護者、生命與死亡的守護者、正義與智慧的守護者、命運、幻象、破壞的守護者。
他們被稱為12主神，將永恆之塔的意志傳播四海。
他們的客貌都和人類很像，但又有一些說不出來不同於人類的地方，這些差異讓人不敢冒犯。
臉上的表情看起來既像在微笑，又好像沉浸在悲傷之中，端莊的舉止和深遠的含義讓人無從比喻。
哪怕是世上最擅長華麗辭藻的詩人都找不出適合的辭彙來形容，只能說主神們給人我感覺像平靜深廣的大海，又像雄偉壯闊的大山。

12主神根據各自所代表真理的屬性而又有親疏遠近之分。
就好像光明會遠離黑暗，黑暗會產生幻象，幻象會嘲笑命運，命運無法限制自由，而自由渴望著智慧，智慧又會追隨光明一樣。
這些真理之間遠近親疏的關係也同樣適用於主神們的關係。
這個傳說就是關於兩個很親密的主神的故事。
不過，這裡我們就不說明是有關哪位主神的故事了，因為這是不能被世人所知道的祕密。

他們到底是怎麼觸犯禁忌的，至今仍無人知道。
兩位主神避開人類和其他主神，偷偷在亞特雷亞的某處相見。
有人說是在獵人無法涉足的森林深處，有人說是在守護者也無法飛到的高空上，更有人說是在不為人知的深海裡。
不過，在哪裡見面又有甚麼關係？他們已經打破了禁忌。
兩位主神陷入了熱戀之中。

當他們愛情的結晶出生的時候，無與倫比的幸福與恐懼同時包圍了他們。
畢竟他們以主神之尊卻有違背了永恆之塔的意志，是改變不了的事實。
這個孩子確實給兩位主神帶來了前所未有的幸福感覺，但同時也成為他們擔心和紛爭的根源。
雖然沒有辦法親自照顧自己的孩子卡倫，但兩位主神仍希望能夠盡到為人父母應盡的責任。
他們為卡倫修建了一座遊樂場。那是世界上最大最美麗的遊樂場。

他們找了一處離自己的住所不遠的地方，施與魔法，令所有人都無法接近。
豈止是令人無法接近！
就算人們走到這座遊樂場旁邊也不會知道這座遊樂場的存在。因為他們甚麼都不會看到。
兩位主神，他們將世間所有的生命都放進了這座遊樂場裡，從一棵小草到寵然大物。
希望孩子在遊樂場裡就能經歷這世界裡所有的一切。
因為他是觸犯禁忌所生下來的孩子，一定要小心翼翼地藏好才行。

卡倫在巨大的遊樂場裡迅速地成長。
那裡簡直就是一個微型的世界。
為了管理亞特雷亞而四處奔波的兩位主神很少有時間能去看望孩子。
漸漸地，兩位主神心中都覺得愧對孩子。越是這樣，他們就會給孩子更多的東西好減輕自己的內疚。
這種情況，不論對孩子，還是對兩位主神而言都是不好的。
沒錯，兩位主神從一開始就沒明白其實他們根本沒有餘力來盡到父母的責任。

最可憐的，還是被留在巨大遊樂場裡的孩子。
孩子在沒人照顧的狀態下，自我成長，漸漸出現嚴重的暴力傾向。
當他認識到自身所擁有的力量後，就開始破壞主神所費心搭建的遊樂場。
不僅如此，他開始以破壞生命為樂趣。
就好像小孩子玩玩具玩得好好的，突然就摔掉手中的玩具一樣。

兩位主神得知後，陷入深深的痛苦和懊悔之中。
不過，他們也知道現在後悔為時已晚。
最終，主神之一下定決心，向永恆之塔坦白，請求永恆之塔的原諒並承認這個孩子的存在。
然而，不知道是坦白得太晚了？還是永恆之塔的憤怒太強烈了？
亞特雷亞遭遇了一次巨大的災難，遊樂場變成了那次災難的第一個犧牲品。

巨大的閃電擊向了遊樂場。兩位主神慌忙趕了過去，沒想到眼前早已是廢墟一片。
遊樂場被閃電擊得支離破碎，所有的那些生命體連痕跡都沒留下。
還有……哪裡都找不到卡倫的蹤影。
主神悲傷過度，忍不住發出了悲痛而絕望的吶喊。緊接著天空就下起了黑色的雨點。
兩位主神站在那裡，良久都沒有說話。後來他們就離開遊樂場，消失不見了。
失去孩子的悲傷和痛苦令兩位主神心灰意冷。

這就是關於兩位主神相愛生子的故事的全部。
這是一個既哀怨又悲情的故事。
後來怎樣了，誰都不知道。
只有一個傳說流傳了下來，在亞特雷亞的某處，有一個供孩子玩樂的巨大的遊樂場。
在大崩壞中變成一片廢墟的遊樂場。

睇到咸出黎
見到d圖好感觸

痴線，佢每個副本都有故仔
仲有樹古族嗰d可以寫

加油

主題曲

成功的叛徒
- 提亞馬特龍帝的故事 -

因為這事情實在是太過久遠，所以大部分人並無從得知，但其實提亞馬特並不是從一開始就是龍帝。
太初時期，五位龍帝是普雷奇翁、梅斯蘭泰達、艾萊修奇卡、布里特拉以及亞普修。
從很多方面來看，亞普修和提亞馬特都是不同的。
如果說提亞馬特是享受殺戮的鮮血與憤怒的掌控者，那麼亞普修就是善於謀略與戰術的謀略家，而且他為人謙和，相當的包容，所以有很多的龍族都聚集到了亞普修的手下。
因為在守護者和主神的戰鬥中發揮的驚人戰略以及無數龍族的支持，亞普修成為了第五位龍帝。
產生第五位龍帝之後，普雷奇翁宣布不再會有其他的龍帝，因此亞普修既是第五位龍帝，也成為了最後一位龍帝。
雖然覺醒得比較晚，但是對於提亞馬特來說，從一開始就沒有過當上龍帝的機會。
雖然他擁有著卓爾不群的能力和更大的野心，但是普雷奇翁已經宣布，不會再有龍帝的產生。
在覺醒之後的很長一段時間內，提亞馬特都獨自行動，最終他成為了亞普修的手下。
提亞馬特一開始就在覬覦龍帝的位置，雖然大家都不是很確定，他是如何成為了亞普修的手下。
但可以肯定的是，提亞馬特發揮出了卓絕的能力，獲得了他人的信任，並在很短的時間內就迅速上位，成為了亞普修的左膀右臂。
當時的提亞馬特一點都沒有表露出易怒或享受殺戮的模樣，為了實現自己的目的，他盡可能地隱藏自己的本性，按照計劃來行動。
加入亞普修軍團的提亞馬特從起著攻擊隊作用的小小的軍團長開始做起。
在戰鬥過程中，提亞馬特忠實地完成亞普修的戰略計劃，他所參戰的所有戰斗全都取得了勝利。
不久後，提亞馬特開始負責率領更大的軍團行動，在獲得幾次勝利後，最終加入了亞普修守護軍團。
很長的一段時間內，提亞馬特都沒能在守護軍團裡嶄露頭角。
但是一想到日後的情勢發展，其實提亞馬特當時並不是沒能在守護軍團內發揮能力，而是在默默地觀察形勢，籠絡人心，招兵買馬。
等到自己的勢力充足之後，提亞馬特再次發揮自己的能力，最終當上了亞普修的護衛隊長。
成為護衛隊長並獲取亞普修的信任之後，提亞馬特將其殺害。
究竟亞普修是怎麼被殺害，坊間眾說紜紜，不過最廣為流傳的版本，就是有人將帶有魔力的匕首插在了熟睡的亞普修的脖子上。
而且還有人傳說，當時亞普修的胸膛被打開，心臟被挖出，並被放到了千年不滅的火山噴火口處。
除此之外還有一種說法就是，他當時集結了站在自己這邊的守護軍團的同伴，同時對亞普修發起攻擊並最終將其消滅。
這諸多傳言的共同點就在於，原本信任提亞馬特的亞普修實則是養虎為患。
殺害了亞普修之後，提亞馬特隱瞞著這一事實，將亞普修守護軍團和各個軍團的軍團長召集在一起。
宣布亞普修已經與世長辭，自己登上了新一代龍帝的寶座。
當然也曾有過很多人反駁，但提亞馬特和他的同夥一下子就制服了那些人。
瞬間就將那些反駁的人給殺死了。
由於這些事情發生得太突然，很多人當時都陷入了混亂，但是提亞馬特的支持者們煽動推舉提亞馬特為龍帝，漸漸地氣氛就開始發生了轉變。
那些見風轉舵之人迅速地向他們表示了同意，而原本那些並不太滿意提亞馬特的人也發現大勢所趨，不得不接受這一事實。
掌控了亞普修的勢力之後，提亞馬特將這一事實告訴了其他的龍帝。
當然當時也曾引起很大的反駁，特別是冷血裁判、秩序掌控者艾萊修奇卡最為憤怒，他認為暗殺原本侍奉的龍帝，自己爬上龍帝寶座，實乃歹毒之人所做的行為，是絕對不能容忍和原諒的。
這種意見散播開來之後，不僅是艾萊修奇卡的領土，就連其他地方也開始出現了處決提亞馬特的動向。
但是這所有的反駁聲音都在承認提亞馬特成為第五位龍帝的普雷奇翁的宣言下偃旗息鼓。
普雷奇翁不顧眾人的反對，承認提亞馬特是龍帝，大家都不清楚他究竟為什麼要這麼做。但是不少人分析認為，當時由於主神之間戰爭的激化，他的這種行為是為了防止內部戰鬥力的弱化。
雖然普雷奇翁承認提亞馬特是龍帝，但也表示絕不再容忍暗殺行為的存在。想要成為龍帝的人，就自己召集勢力宣戰，堂堂正正地打倒對方。
在普雷奇翁發表宣言之後，雖然提亞馬特被眾人認可為龍帝，但卻仍然沒有服眾。
為了撫平眾人指責自己的言論，讓自己的能力獲得認可，提亞馬特積極地出戰，因為他的這番行為，才會被人們稱之為酷愛鮮血、殺戮和破壞。
但是龍帝的暗殺者這一事實一直是提亞馬特的弱點，可能正是出於這個原因，他的挑戰者特別之多。拉克薩和盧德萊是最強勁的挑戰者，但提亞馬特製服了他們。
但是想要當上龍帝的人，最先選定的龍帝目標就是提亞馬特，這個事實依然沒有改變。

【巴修曼提路寺院－封印之暴風盧德萊】

【塔梅斯－傲慢的拉克薩】

萬魔城的歷史

1.萬魔城的誕生
世界的中心永恆之塔受到攻擊後，世界開始分崩離析。奧德的紊亂導致了地震、海嘯、颱風等災難，這些災難幾乎將世界推向了毀滅的邊緣。
當所有的災難稍稍平息，人們這才發現亞特雷亞的一半已經沒了。
人們雖然逃過了一死，但接下來的生活卻並不容易。沒有了永恆之塔光明照耀的北方，天氣變得日漸寒冷，大地開始結冰。
龍族的幫兇萊卡恩和一些敵視人類的亞人種依然時時威脅著人類的安全。
作為世界的中心和創作者的永恆之塔居然被龍族破壞，這對於守護者們的打擊是難以用語言形容的。
失去永恆之塔的大地上需要一個新的中心。
主管黑暗的偉大主神阿斯佩爾和其他主神們一致認為需要重新整頓一下世界。
他們發誓要和那些為了和平的泡影而導致永恆之塔崩潰的南方主神們決裂，要和過去慘淡的挫敗告別。
主神們放棄了過去的語言，創立了新的語言，將這片大地和人民命名為魔界和魔族。
同時，開始了魔界中心——萬魔城的建設。

2.萬魔城的建設
作為魔界中心的萬魔城，在選址的時候，根本沒有什麼爭議。
雖然備選地點有多處，但偉大的阿斯佩爾神殿所在的地方，就是毋庸置疑的最好選擇。
那是位於魔界中心地帶的一座險峻的島嶼。島上山勢險峻，森林一直延伸到大海。阿斯佩爾主神的神殿就在這座島嶼的正中間。
如果不乘坐飛艇，根本無法從陸路接近。這裡易守難攻，是座天然的要塞。
永恆之塔崩潰後，光芒暗淡了許多，氣溫也變得寒冷了很多。不過，這座島被阿斯佩爾主神安謐的黑暗的力量所籠罩，不僅不會結凍，還有清澈的泉水貫穿全島，灌溉著島上美麗的植物們。
無數建築的守護者參與了萬魔城的建設。其中總負責的建築守護者是早在亞特雷亞時期就名聲鵲起的塞爾貝魯。
守護者們用奧德的力量夷平險峻的山峰，伐去隱藏在黑暗中的樹林，為建造一座巨大的都市做好準備。
萬魔城的建設為那些曾經感到絕望徬徨的北方居民和守護者們看到了希望，也增強了大家的凝聚力。
除了守護者，許多魔族居民們，還有一些對魔族友好的亞人種們都加入了萬魔城建設的大軍之中。
在大崩壞以前就累積了巨大財富的術古族們為萬魔城的建設提供了大量的資金，當然這些資金是用商圈和安全保障換來的。
由於萬魔城的設計是以保全阿斯佩爾主神的神殿為基礎的，因此有大量的改造和擴充工程。
重新建造了主神神殿後，原有的阿斯佩爾神殿被改作了中央議事堂。
黃金的殿堂也是打算較早投入建設的建築。這是用於實現和術古之間的約定，保障他們商業活動的安全的建築，但因為術古們和塞爾貝魯之間的意見分歧，一直拖到很晚才開工。
城市北邊的巴納哈爾區也是早期修建的。為了讓分散在魔界各處的守護者們在萬魔城能夠有一個休息歇腳的地方。
雖然現在的萬魔城已經很難看出當初的那些設計意圖了，但巴納哈爾區仍然是整個萬魔城建築風格最古老，最具情趣的地方。

3.美麗的城市，萬魔城
遵照阿斯佩爾主神的意志，萬魔城的建築風格即樸素又優雅，即簡潔又威嚴。
塞爾貝魯以石料和金屬材質為主要材料。用黃色和褐色的石材建成的建築上，再用青色的大理石和鋒利的金屬做裝飾。
中央議事堂是所有建築中最費時費力的。既要保持原有阿斯佩爾神殿的模樣，還必須更加突出高聳入雲的感覺。
刀刃直立是大崩壞以前在北方土地上一度流行過的建築樣式，經塞爾貝魯改良後，逐漸成為魔族最具代表的建築樣式。
建築的守護者塞爾貝魯大概規劃出城市的雛形，細節方面的工作則交給園藝的守護者去完善。
摩羅耐運用萬魔城土生土長的植物將萬魔城大大小小的建築裝扮得意趣盎然。
貫穿萬魔城的一條溪水，是他的大手筆之作。
從隱藏在萬魔城的入口的瀑布，到美麗的繁榮之街，這條小溪曲折綿延貫穿了整座島嶼。和巴納哈爾廣場的蓮花池也貫通在了一起。
最後，無論身處萬魔城的任何一個角落，都能看到美麗的花朵和蔥綠的樹木，以及清澈的小溪。
摩羅耐為了襯托萬魔城安謐的黑暗，採用了青色的城市照明。
使用奧德的照明設施和整座城市的建築，還有潺潺的溪水交相輝映，構成了一幅夢幻迷人的圖畫。
裝飾在萬魔城各處的路燈，也特別選擇了能夠與塞爾貝魯的建築風格搭配呼應的細長高挑的風格。
雖然阿斯佩爾主神不喜歡華麗繁冗的裝飾，但對摩羅耐所做出來的優雅自然的效果甚為滿意。
萬魔城完工後，所有的人都為這座城市的雄壯美麗所傾倒。這裡不愧為魔族的中心。

4.萬魔城的現在
在萬魔城的竣工儀式上，以阿斯佩爾主神為首的五位主神一起為這座城市祝福。
在萬魔城的四周布下了防禦敵人入侵的強大結界，同時也對萬魔城施下了美麗永駐的時間魔法。
竣工後的萬魔城裡，住著五位主神，也聚集著北方所有的守護者。
雖然完整的永恆之塔和亞特雷亞已經一去不復返，但能夠清晰看到殘留的永恆之塔的萬魔城，已然成為魔界新的中心。
這裡是所有剛剛覺醒的守護者接受教育的地方，也是所有魔族嚮往的神聖之地。
萬魔城的1期工程完工後，又經過了數次擴建工程，最終變成了現在的模樣。
這裡有繁華的商業街和設施，有專門為人類準備的居住地，商店、酒店等等設施一應俱全。
萬魔城的建設並沒有結束。作為魔界的故鄉和中心城市，它還需要不斷的完善改進。
精力充沛的塞爾貝魯的弟子們現在正在製定修繕萬魔城的新計劃。
萬魔城已經成為現世的樂園，萬魔城將與我們魔族一起發展。

術古族，啫係樹古，譯漏左

燦爛榮光的殘酷背影
副標題：巴納哈爾出身的詹奴特的故事
"- 本小說內容純屬虛構，與現實人物或團體毫無關係，特此聲明。-"

1.詹奴特是什麼人？
詹奴特出身於巴納哈爾地區名門望族中的名門望族，他的家族以神聖的守護者輩出而遠近聞名。
他一出生，便獲得了無數人的祝福。他的嬰兒時期是在裁縫的名人用最高檔的材料專門為他製作的襁褓中度過的。
當他開始學說話的時候，就有無數的家庭教師為他啟蒙。
在這樣的環境中長大的他，覺醒成為守護者完全是意料之中、自然而然的事情。
和大部分出生在巴納哈爾的孩子一樣，詹奴特也在最年輕英俊的時候覺醒了，獲得了翅膀的恩寵。

他像所有在衣食無憂的家庭裡成長出來孩子一樣，待人寬宏大量，開朗樂觀。再加上他熱情而隨和的性格，得體大方的交際能力，很受周圍人的喜愛。
覺醒之後，他很享受社交界的生活。端莊的面容、幹練的著裝、優雅的談吐等等都讓別人對他好感倍增。
他和其他家族年輕的守護者們一道學習樂器舞蹈，去風景優美的地方采風畫畫，從事紳士的運動競技。
不過，巴納哈爾優雅的生活氛圍似乎並不能讓他滿足。
走在萬魔城華麗的大街上，和那些美麗的淑女們討論新出版的詩集，參加各式各樣的宴會舞會等等這些並不是他討厭的，但總覺得自己還需要點什麼更刺激一點的東西。

他覺得就這樣度過上天賜予自己的漫漫生命似乎有些太過枯燥。
詹奴特猛然抬頭，他看到了牆壁上懸掛的那些曾經獲得無數榮耀的列祖列宗們的肖像畫。
這就是他那個掌握著萬魔城大小要職，左右著魔界諸般事物的榮耀家族。
雖然作為巴納哈爾名門望族的少爺，任何人都不敢對自己輕舉妄動，但先祖和家族的存在總讓詹奴特有種強烈的壓抑感。
當然，他知道那個位置總有一天將是屬於他詹奴特的。
但問題是什麼時候？先祖們也同樣享受著永恆的生命，什麼時候才能輪到自己？

2.詹奴特是如何獲取名譽和地位的？
詹奴特決定不再等先祖們將位置讓給自己，而是通過自己的能力創造一個屬於自己的位置。他不希望只是聽從家族的指示和安排，永遠依賴家族的力量。
覺醒一段時間以後，詹奴特和其他一些出身巴納哈爾的守護者們作為執政官奔赴戰場去建功立業。
詹奴特申請去的地方是深淵的艾雷修藍塔。
其他巴納哈爾出身的守護者們不是選擇萬魔城附近的工作，就是選擇了安全的要塞工作。因此，即便艾雷修藍塔的奇柏里斯克很穩定，已經不像從前那麼危險了，但詹奴特的這個選擇相比其他人而言仍然勇敢了許多。

隨著戰鬥日趨白熱化的發展，戰場對奇斯克的需求也越來越大。詹奴特發現奇斯克蘊藏著巨大的商機。
他於是向尚不成熟的奇斯克開發研究投入了大量的資金，召集了許多為世人所歧視的奇斯克開發人員集中攻關。
由於奇柏里斯克和奇斯克的存在，魔族和天族的攻守基本持平，戰爭局勢也不可能突然倒向某一方。
詹奴特希望能夠為這場看不到盡頭的戰爭提供盡可能多的奇斯克。

在奇斯克上大發橫財了的詹奴特開始和黑雲貿易團的樹古們聯手合作。
在利益的驅動下，詹奴特和黑雲貿易團開始將新開發出來的奇斯克秘密販賣給天族。
通過這種方式積累起巨額財富的詹奴特與其他那些身處要職的巴納哈爾人之間的關係也愈發親密了。
因為巴納哈爾的人們為了維繫他們那種優雅的生活方式，需要一般魔族人想都不敢想的大量金錢。
驕傲於自己的名譽和傳統的巴納哈爾人在金錢面前卻沒什麼免疫力。
詹奴特在深淵的作戰經歷以及作為率領奇斯克開發團隊所取得的巨大攻擊，為他這個巴納哈爾人贏得了巨大的名譽。他成為執政官的典範，在年輕一輩的守護者中樹立了很大的威望。

每當出席正式場合或宴會的時候，他總會用激情洋溢的聲音發表演講。
偉大的魔族人啊，為了萬魔城，為了我們的主神，勇敢地戰鬥吧！即便我們因此而戰死沙場，我們短暫而壯烈的生命難道不更加燦爛而永恆嗎？
被詹奴特所打動的那些年輕的守護者們勇敢地走向了戰場。
他率領著自己的擁護者們不僅在艾雷修藍塔戰鬥，甚至還參與深淵其他地區的開拓。
在開拓過程中，又有大量的奇斯克被消耗掉，他因此獲得了更多的財富，從而也進一步鞏固了自己在萬魔城的英雄地位。

3.為了維持榮譽，詹奴特都做了些什麼？
詹奴特很明白，自己所有的成功都是以巴納哈爾出身這一點為依託的。
他雖然好不容易贏得了巴納哈爾高層人士的好感，但為了維繫這一點，他也付出了非比尋常的努力。
他和同樣出身巴納哈爾名門望族的女子結婚並生子。卻始終擔心自己的子嗣無法覺醒成為守護者。
不幸的是他的擔心最終變成了現實。雖然詹奴特本人作為家族最有成就的實權派的地位歷經數百年都沒有動搖過，但他的子嗣中卻沒有一個覺醒成為守護者的。

要是整個守護者家族在詹奴特的手上走向沒落，那該是多大的恥辱啊！
為了延續守護者家族的榮耀，也為了不成為其他家族的笑柄，詹奴特不斷努力著。
他的夫人為他生育了無數的子嗣，但這些人都最終都老死而終。
對於新生兒，他百般呵護，寵愛有加，提供各種教育。
一旦孩子成年以後還沒有要覺醒的跡象，就會被他逐出萬魔城，在外面自生自滅。
百年以後，好不容易終於有個女兒覺醒成了守護者。

詹奴特對這個女兒的溺愛自然不必多說。
而且，為了得到這個備受詹奴特寵愛的女兒的芳心，許多人都使盡了渾身解數。
不過，詹奴特將女兒也當作了鞏固家族勢力的一顆棋子。
他的女婿必須首先符合他各種苛刻的條件。不僅要能力出眾，還必須是巴納哈爾出身。要是父母是人類的，直接就篩除掉，看都不用看。
那些企圖誘惑他女兒的守護者們不是被詹奴特派去駐守邊關，就是戰死在了移動的深淵中。

4.詹奴特殘酷的一面
英德列度過了花團錦簇的童年和少年時代，然而不幸很快降臨到了他的身上。
他在成年後仍然沒能覺醒，於是便被父親趕出了萬魔城。
剛剛還在巴納哈爾過著衣食無憂生活的英德列，對於外界突如其來的嚴寒和貧瘠，一下子很難適應。
沒得吃沒得穿，他悲慘地流浪在魔界的各個地方。

也不知道是不幸還是萬幸，就在他快被餓死的剎那，他終於覺醒了。
雖然終於成了夢想中的守護者，但他既不想回到萬魔城，也不想接受守護者的祝福。
他的心中充滿了憎恨和憤怒。無論是拋棄自己的父親，還是明知自己深處困境卻袖手旁觀的巴納哈爾人，都令他感到厭惡。
因此，他去了那個在自己最危難的時刻伸出援助之手，並認可自己存在的地方。
通過廣泛的私人情報網，詹奴特得知了他的行踪，並向自己的親信下達了秘密指示。

詹奴特要把加入雷帕爾革命團的兒子給秘密活捉回來。詹奴特的心腹以肅清雷帕爾革命團的名義將英德列秘密抓了回來。
詹奴特必須隱瞞自己這個覺醒了的兒子加入雷帕爾革命團的事實。
他對自己的這個兒子實施了永恆的封印詛咒。然後將他關在了自家地下的監獄中。這裡已經關押了許多詹奴特的子嗣。
你該回來求我給你個百夫長的職位，讓你在邊疆安度餘生的...你這是自掘墳墓！
這是詹奴特對兒子英德列所說的最後一句話，聲音冰冷徹骨。

-尾聲
詹奴特的故事到這裡就結束了。
讀到這裡，讀者們大概覺得這不過就是一般的小說吧。
不過，對於我們一直篤信或者從不懷疑的事情，我們必須具備質疑的精神。
因為如果仔細傾聽，說不定就能聽到那些巴納哈爾房子深處傳出來的悲鳴。

亞人種報告書5‧萊卡恩部族

1.部落分類
迄今，已知的萊卡恩部落有7個。從伊斯夏爾肯到貝魯斯蘭，他們在魔界全境分佈廣泛。
小規模聚居的萊卡恩部落在特點和歷史發展上各不相同。
對於萊卡恩部落的分類，學術界現在眾說紛紜。下面列舉兩種最具代表性的觀點。
第一種觀點將萊卡恩部落按照與龍族的親密程度分成親龍族萊卡恩和走獨立路線的萊卡恩。一般來說紅鬃和銀鬃是走獨立路線的，其餘萊卡恩都是親龍族的勢力。
另一種觀點是以最初的英雄，年邁的簡卡卡為分界線，將萊卡恩劃分為古代部落和新興部落兩種勢力。關於這一點將在第2章中進行詳細說明。

2.部落的發展歷史
古代萊卡恩大體上可以分為腳族、鬃族、眉族，以及其他小部落。
原本處於龍族統治下的萊卡恩，團結在簡卡卡周圍，迎來了一個輝煌的時代。但簡卡卡一死，部落就迅速四分五裂了。
一部分部落獨立出來，重新延續自己的傳統。另一部分勢力分別團結在簡卡卡的兒女們周圍，形成了灰鬃，紅鬃，銀鬃等新興部落。
簡卡卡為了強化部落聯盟的凝聚力，娶了多位不同部落出身的夫人。
他的第一位夫人萊卡曇是鬃族部落的母系，即霧鬃萊卡恩。霧鬃是所有萊卡恩部落中第一個響應並支持簡卡卡部落聯盟計劃的。
不過，由於霧鬃部落強烈的母系傳統思想，萊卡曇與簡卡卡之間常有不合。簡卡卡死後，萊卡曇就回到霧鬃部落，帶領霧鬃離開了聯盟。
在古代萊卡恩中，勢力最為龐大的腳族從一開始就不太支持簡卡卡的部落聯盟計劃。
他們在簡卡卡死後就迅速脫離了聯盟，恢復了和龍族的親密關係。
不過，腳族在大崩壞之後分裂成了侍奉龍族的黑腳部落和侍奉實體守護神的冰腳部落。
眉族勢力以霜眉萊卡恩為代表，他們的部落生活相對封閉，相關材料不多。
有一點可以肯定的是，霜眉萊卡恩所擁有的魔法能力超越了其他任何萊卡恩種族。

3.地域分佈

伊斯夏爾肯
灰鬃萊卡恩和鈍鈍族共同生活在杜巴羅藤蔓峽谷和奧黛爾拉種植地一帶。
灰鬃為簡卡卡第二位夫人的兒子們所締造，千年戰爭時期曾經和龍族組成聯軍參加戰鬥。
即便現在也對魔族沒有好感。

阿爾特蓋德
這一帶自古就為萊卡恩的活躍地區，被萊卡恩奉為聖地。包括簡卡卡的墳墓在內的多處萊卡恩遺址都在這一地區。
雖然在守護者展開的萊卡恩戰爭中，這一帶大部分的萊卡恩都被圍剿，但殘留的黑腳部落仍然是人類的一大威脅。
再加上他們是老牌的親龍族一派，所以必須予以嚴加監視。
穿過阿爾特蓋德要塞東部的馬辛代爾濕地，便是黑腳部落的駐地，穿過西面的茅斯蘭森林，就是姆姆族部落和種植地。黑腳萊卡恩和姆姆族基本屬於共生關係。

莫爾海姆
現有資料表明，有三個種族的萊卡恩部落生活在莫爾海姆西南部的外圍地區。
冰腳萊卡恩和濛濛族生活在鹽漠深處，霧鬃萊卡恩和努努族生活在內普拉木耙路的深處。
他們對龍族的態度剛好截然不同。
冰腳萊卡恩屬於古代腳族的一支，原來信奉的是龍族，但大崩壞以後就改信了其它守護神。
另一方面，霧鬃萊卡恩從古代開始就信奉龍族，尤其對於黑龍格外忠誠。
最近發現，極少數的銀鬃萊卡恩和蹦蹦族也生活在莫爾海姆附近。
銀鬃萊卡恩本是簡卡卡的直系後代，和霧鬃屬於親戚關係。但在和霧鬃萊卡恩的勢力戰爭中敗北，一度被以為已經滅絕。
霧鬃是簡卡卡的第一位夫人所領導的部落，銀鬃則由簡卡卡的第四位夫人所生的女兒創建。

貝魯斯蘭
紅鬃萊卡恩和霜眉萊卡恩生活在貝魯斯蘭的東南部。
不過，由於最近龍族的入侵，霜眉萊卡恩幾乎被滅絕，紅鬃萊卡恩也所剩無幾。
霜眉萊卡恩本是古代眉族的後裔，眉族在大崩壞時期就曾經遭受了重創。這次不知為了什麼原因，霜眉幾乎被龍族全部屠殺。
對於親龍族勢力霜眉萊卡恩被龍族滅族一事，萬魔城表現出了濃厚的興趣，現在正在著手調查其原因。
紅鬃萊卡恩是簡卡卡的第三位夫人所生的兒子們創立的，到現在還沿襲著簡卡卡的文化和精神。

4.部落之間的矛盾
由於萊卡恩部落在文化和宗教信仰上關聯性不大，因此歷史上並未發生過什麼大的衝突。
唯獨莫爾海姆的地區的萊卡恩部落之間火藥味很濃，屬於一觸即發的緊張狀態。
對於霧鬃和銀鬃之間根深蒂固的矛盾，一部分學者解釋為簡卡卡複雜的婚姻關係的結果。
簡卡卡對第四位夫人的寵愛和第一位夫人未能生育子嗣等因素造成了現在霧鬃和銀鬃之間的矛盾。
不過這一見解有點小題大做的嫌疑。
相比較而言，從以小部落為單位的萊卡恩對領地範圍的執著這個角度來看，似乎更科學一些。
原本生活在莫爾海姆一帶的霧鬃和銀鬃，在和魔族的戰爭中喪失了大量的領土，被魔族逼到了現在莫爾海姆的西南部。
兩個萊卡恩部落的新領地範圍都太小，而且地理位置過於接近。
領地意識相當強的萊卡恩不能容忍別人對自己的領地的稍許侵犯。因此，彼此接壤的萊卡恩部落必將爆發戰爭。

我想問下點解我DOWN完個GAME 個LAUNCHER 既字會無晒睇唔到

我都唔知點解 要轉英文先睇到

依家轉英文禁邊到都睇唔到

咁到底詹奴特賣奇比天 點解主神唔做野？

先照平常登入左先

一開launcher 咩制都唔好㩒就係 id
Tab一下就係密碼

之後點禁?

控制台 > 時鐘、語言及區域 > 地區及語言 > 系統管理 > 變更系統地區設定
改繁體台灣

其實樓主係咪仲有玩aion

黎緊新服會玩返

個更新十年都好似無郁過咁

當年岩岩出個陣又識飛又多職真係幾吸引 無聊係收費 仲要唔平 中學雞邊有錢
不過首歌真係好聽 好有戰爭戰團FEEL

聽人講新服被大陸人入侵左

以前美服果班、新加入的都會玩新服

LIHKG 討論：
Telegram Group：

真‧主題曲

當年有DL埋黎聽

黎明的簡卡卡

自序
一直以來從魔界方面的角度來評價萊卡恩英雄簡卡卡的業績。
可是部分萊卡恩和我們友好來往，開啟著新的同盟時代。
隨著這樣的發展，有必要從新的角度解讀萊卡恩英雄簡卡卡的一生。
感謝萊卡恩咒術師同時也是我的朋友波爾波的幫助，萊卡恩研究家歐內爾敬上。

簡卡卡的兒時
就像大部分英雄一樣，簡卡卡小時候也有些與眾不同。
如果是平凡的萊卡恩，在森林中玩耍的時期開始，簡卡卡以聰明和強大被受矚目。
能夠熟練使用各種武器，好像洞悉一切的藍色眼球具有讓萊卡恩們願意服從的力量。即使兇惡的野生琉克虎，在簡卡卡面前會變成一個溫順的小羊。
可是隨著他出色能力不斷地強大，周圍的恐懼和歧視也越來越多。終於簡卡卡決定離開故鄉，踏上新的世界。

簡卡卡睜開了眼睛
在沒有計劃下開始流浪的簡卡卡，遇見了很多萊卡恩部落，和他們建立了深厚的友誼。
總之，流浪改變了年輕的簡卡卡的未來。
當時萊卡恩種族沒有自己的勢力，小規模地分散在各處，有些在龍族的支配下過著奴隸般的生活，沒有像樣的土地。
也許簡卡卡親眼看到悲慘的萊卡恩的現實，感到悲痛。
因為在流浪快結束時，簡卡卡成為了萊卡恩部落的統一而戰鬥的戰士。

摸索著特色之路的簡卡卡
簡卡卡好像認為把萊卡恩部落的勢力統一起來最為重要。
為了獲得其他部落的信賴，進行了獲得奧朵拉的方法和馴服琉克虎的方法等各種交流，並且開始秘密培養了萊卡恩戰士。
這所有的努力終於結出了萊卡恩部落聯合的果實，是改寫萊卡恩歷史的時刻。
萊卡恩部落聯合的重要性，在我們看來可能無法理解。可是想想萊卡恩種族的特性，簡卡卡的成果是非常重大的。
萊卡恩的本性喜歡個人的生活或小部落生活。這樣的他們竟然意識到種族意識，成為了一股勢力。

與龍族並肩作戰
經由部落聯合將萊卡恩的勢力統一起來的簡卡卡，好像開始逐漸與龍族隔開了界限。
雖然還有很多萊卡恩處於龍族的支配下，但簡卡卡把他們吸收為自己的勢力。
簡卡卡本身具有能夠匹敵龍族的強大力量，在他的指導下訓練成的萊卡恩戰士們也成為了在古代亞特雷亞唯一能夠牽制龍族的勢力。
簡卡卡率領的萊卡恩再也不是龍族的手下，而是在平等的關係中為自己的利益進行協商。

與姆克爾的共生之路
簡卡卡建立的業績中最重要的就是掌握了與姆克爾共生的方法。
眾所周知，姆克爾尋找人參的過程中產生的含有奧德能量的藥草，對萊卡恩來說是不可缺少的重要資源。
而且姆克爾從物理方面來講身體比較虛弱，採集人參生存比較有難度。
簡卡卡提議萊卡恩和姆克爾共生，使得萊卡恩族和姆克爾族共同居住的部落一直延續到今天。

隕落的星星
簡卡卡率領的萊卡恩部落公會，持續了長時間繁榮和昌盛的時代。
可是幾個部落長開始心生不滿。我更確信，龍族征服亞特雷亞的最後階段，萊卡恩部落假裝幫助簡卡卡，後來卻背叛了他。
簡卡卡快要死去的瞬間，到底是他在天幕睡覺的時候，還是抗戰龍族時，我還是有點懷疑。
不過可以肯定的是，簡卡卡的死亡非常突然，他死後萊卡恩部落聯合迅速分裂了。

耶爾特奈的災難，沙塔羅卡

很久很久以前，當兩塊大陸還沒有分裂時，耶爾特奈是一片生活的樂土。耶爾特奈的每一個角落都能看到明媚的綠色。
枝頭掛滿果實，溪水潺潺，平原上滿是成熟的稻穀。
然而，龍族背叛了永恆之塔的意志，發起了戰爭，耶爾特奈也難逃戰火的荼毒。

千年戰爭，依靠永恆之塔耀眼的結界和12主神的力量，同數千龍族作戰。那個時候的耶爾特奈稱為亞特雷亞最為慘烈的戰場。
耶爾特奈位於距離永恆之塔相對較遠的結界外圍。虎視眈眈的龍族一直覬覦耶爾特奈外面的結界。
曾經以富饒著稱的耶爾特奈被捲入了戰爭，迅速衰落下去。
不僅僅是主神，還有龍族也漸漸厭倦了漫長的戰爭。

千年戰爭爆發後800年的某一天，龍族似乎決定孤注一擲，結束這場漫無盡頭的戰爭。
龍帝將一部分原本在結界各處戰鬥的龍族秘密召集起來，集結成一支大規模的部隊。
而在數百年戰爭中漸漸疲憊的我們，卻麻痺大意了。
先用少數龍族進行零星攻擊，轉移我們的注意力，待兵力集結完畢，龍帝便從結界的西側發起了總攻。
在結界外圍負責偵察的我，感受到龍族的氣息後抬頭一看，簡直不敢相信自己的眼睛。
黑色的龍族部隊遮天蔽日，整個天空竟找不到一塊蔚藍的顏色。
雖然遭遇了意想不到的總攻，但主神們從容地將兵力從其它地方調集過來，阻止結界西側的防禦力量。
龍族的數量再多，終究不是受到永恆之塔恩寵的主神和守護者們的對手。

戰鬥似乎要在龍族們毫無疑義的人海戰術中結束了。
然而，沒有人察覺到，這其實不過是龍族的一次史無前例的超大規模的佯攻。
趁著主神和塔的守護者的精力集中在龍族的總攻上，突然出現在耶爾特奈東側的龍帝，瞬息間就能使用強大的力量破壞部分結界。
沙塔羅卡和龍兵團的士兵們，就以此為突破，侵入了結界內部。
龍帝率領的無數龍族士兵們希望藉著這個機會入侵進來，令永恆之塔的結界從內部崩潰。

然而，彷彿是天意一般，結界被破壞的時間短得遠遠超出龍族的預計。
在永恆之塔的作用下，結界很快就恢復了正常，導致沙塔羅卡和龍族們反而被關在了結界裡面。
只要結界再晚幾秒鐘復原，後果都是不可想像的。
大部分兵力都被調去抵擋龍族的總攻，耶爾特奈剩下的幾名守護者雖然相當驚恐，但也堅持著沉著應對。
入侵進來的龍族數量並不是很多。

但問題是其中還有一個沙塔羅卡。
沙塔羅卡雖然感覺到了形勢的不利，但依然毫不退縮地與耶爾特奈的守護者展開了戰鬥。
他在龍族本能的驅使下，一切阻擋他前進的東西都被他破壞殆盡，他的目標是永恆之塔。
沙塔羅卡所到之處，村莊變成廢墟，大地被龍族的毒氣所污染。
勇敢的耶爾特奈戰士們雖然成功消滅了大部分的龍族，但要想阻擋龍帝的副官——已經覺醒成為龍的德拉坎——沙塔羅卡卻幾乎不可能。
為了阻擋沙塔羅卡攻擊永恆之塔，戰士們付出了慘痛的代價。
即便他們以陣形來攻擊，也會在沙塔羅卡壓倒性的力量面前瞬間瓦解。
懸殊的力量差距，令任何戰術都失去了意義。但他們仍然不肯放棄。

他們忍受著不斷死去的痛苦，不停地向沙塔羅卡衝過去。這種反反复复地死去和復活令他們的靈魂受到了極大的創傷。
沒有親眼目睹的人是無法想像當時耶爾特奈的守護者們到底付出了多麼慘烈的代價的。主神啊，請憐憫他們吧！
多虧了勇敢的守護者們抱著必死的意志不斷阻擊著沙塔羅卡，主神的支援兵力才得以及時趕到。大家好不容易將沙塔羅卡趕到了耶爾特奈北部的峽谷之中。

並且成功地將沙塔羅卡誘引進了主神直屬的龍族專家們所設置的陷阱中。
正所謂以毒攻毒，抓住沙塔羅卡的陷阱是用古代龍的武器和骨骼製作的束縛魔法。
沙塔羅卡被陷阱困住後，我們最終取得了勝利。我們攻擊無法動彈的沙塔羅卡，並最終將其置之死地。
攻擊沙塔羅卡的時候，同伴們的眼中都閃爍著憎恨和憤怒的光芒。

然而，即便肉體四分五裂，沙塔羅卡的生命卻並沒有完結。
沙塔羅卡心臟裡存留的力量，不斷用周圍的骨頭復活德雷克，並對我們進行攻擊，同時不斷地對自己地肉體進行再生。
無論受到何等厲害的魔法或劍法的攻擊，沙塔羅卡的心臟也毫髮無損，繼續釋放出邪惡的氣息。
高層人士擔心越是想破壞沙塔羅卡的心臟，越可能激發心臟裡的力量全面爆發。因此決定永遠封印沙塔羅卡的心臟。

艾瑞爾主神的直屬守護者，得到光明祝福的奇美雅擔當起了封印沙塔羅卡心臟的重任。
奇美雅從那以後直至永遠都不能離開封印沙塔羅卡心臟的地方，從而守護著耶爾特奈不受沙塔羅卡心臟的荼毒。
雖然成功制服了沙塔羅卡，但他所造成的損失卻是巨大的。
沙塔羅卡的所到之處，不是變成沙漠，就是被嚴重污染，以至於只有紐特之類的生物能夠生存。

碟都有買

香港有？

Yesasia買
想買返第一隻但搵唔返
見鬼佬有套限量box set好正

傳說中的城市，基儂加夫

位於貝魯斯蘭的西部的冰凍城市，其本名為金色城市基儂加夫。
覺醒成為守護者的人類，利用奧德的力量，製造出了許多前所未有的精美器具，從而在12主神的庇護下，建造了這個華麗的城市。
基儂加夫始建於千年戰爭開始的時候，那時候正是人類文明蓬勃發展的時候。它也成為當時亞特雷亞最繁華的城市。
基儂加夫的城址，是原來龍族城市的城址。原來的龍族城市在千年戰爭開始之初，因為12主神與龍族之間的激烈戰鬥而被毀壞殆盡。

不過，由於周邊豐富的水資源和其它資源，以及有利的戰略地勢，沒過多久，重新又有一批人類來到這裡並且定居下來。
隨著基儂加夫大地上的奧德之力出奇強大的名聲日漸為人所知，越來越多的守護者開始向這裡移民。
來到這個城市的魔道星，在城市裡建起了一座通天高塔，然後就在裡面埋首於試驗和研究。
建築的守護者們，劈山鑿石，建造了巨大的住宅區和防禦壁，並令神殿和庭院漂浮在了空中。
由於用於建築的大部分材料為黃色的砂岩，因此基儂加夫又被稱為金色城市。
由於基儂加夫強大的奧德之力，這裡還形成了許多獨特的現象。
在基儂加夫進行魔法試驗和製作奧德物品的成功率很高，同等材料製作的藥水或者咒文書的效果要比其他地區好。
另外，在基儂加夫出生的孩子們，大多在其幼年就覺醒成為守護者。
許多人以為這只是偶然，但逐漸的，越來越多的人開始相信這似乎是某種必然。城市的神官艾傑加爾還專門僱用了許多學者，暗中調查城市匯聚奧德力量的原因。
不過，艾傑加爾究竟調查出來了些什麼，卻沒人知道。因為在基儂加夫滅亡的時候，艾傑加爾的調查檔案也一起被毀了。
基儂加夫的鼎盛時期，也是千年戰爭的白熱化時期。

當時，12主神雖然打算與龍族和談，但最終卻導致了大崩壞這一災難性的後果。
永恆之塔的結界打開後，龍帝們在和談的地方遭到了攻擊。惱羞成怒的龍帝們發出了憤怒的吶喊，和等待在結界外的龍族一起向永恆之塔發起了攻擊，開始了肆無忌憚的破壞。
向永恆之塔進攻的龍族，和力圖阻止他們的永恆之塔發生了激烈的衝突。無數的人類城市和神殿被戰火殃及。
金色城市基儂加夫不在龍族進攻的必經之路上。
基儂加夫的人們都以為自己可以幸運地躲過龍族的攻擊。

然而就在人們暗自慶幸的時候，東方天空飛來一條青色巨龍。艾萊修奇卡居然一個士卒都沒帶，孤身一人朝基儂加夫飛來。
艾萊修奇卡陰沉的聲音響徹了整個天空。
膽敢染指這個地方，不可饒恕。
話音剛落，艾萊修奇卡便在城市上空，吐出了一道長長的氣焰。然後便轉身向永恆之塔方向飛去。
在人們還沒反應過來是怎麼回事之前，艾萊修奇卡所吐出來的氣焰迅速變成了帶有極凍之氣的暴風，進而又變成龍捲風。很快，被暴風雪所籠罩的城市能見度降為零。
等到那些在永恆之塔阻擋龍族的守護者們趕回來的時候，留在他們眼前的只有一座冰凍之城基儂加夫。
艾萊修奇卡的氣焰變成了帶有永不融化魔法的暴風雪，將整個城市和里面的居民全部凍結了起來。
艾萊修奇卡的詛咒一直持續至今，冰凍的基儂加夫成為貝魯斯蘭最最寒冷的地方。

艾萊修奇卡為何會親自前往基儂加夫，施以永遠的冰凍詛咒，至今仍無人知曉。
不過，根據倖存者記得的艾萊修奇卡當時所說的話，以及基儂加夫大地上出奇強大的奧德氣息，我們大膽猜測，也許基儂加夫這塊土地上有什麼足以牽制龍帝的力量巨大的遺物。
也有人認為，是神官艾傑加爾企圖獨吞遺物的力量而招致了龍帝的懲罰。
大崩壞和千年戰爭結束後，許多尋寶人和考古學者，抱著也許在基儂加夫的某處能夠發現記錄有龍族遺物和使用方法的艾傑加爾檔案的幻想，來到貝魯斯蘭。
不過，別說是發現寶貝了，他們連基儂加夫冰凍建築上的一個小角都挖不下來。

我又買返隻過下癮先

以前玩過好幾次私服, 正

官方資料——
艾萊修奇卡的傳說

序言
在古亞特雷亞，發生過許許多多現在無法想像的神秘事情。
這一切神秘的根源便是永恆之塔。洞悉萬物、散發著神聖光芒的塔無所不能。
在那明亮而美麗的光芒照射下，所有的生命都比現在更具活力和力量，就連龍族也是如此。德拉坎覺醒成為龍也是永恆之塔光芒的恩澤。
主管冷酷法律和懲罰的龍帝艾萊修奇卡所具有的驚人力量其實是拜永恆之塔所賜。
因此，被認為是艾萊修奇卡地盤的艾雷修藍塔也屬於永恆之塔的影響範圍。

艾萊修奇卡的誕生
有一天，一群德拉坎在炙熱的沙漠中發現了一顆透明的閃閃發光的巨蛋。
好奇的德拉坎們將巨蛋團團圍住，然而當他們觸摸到巨蛋後都驚訝不已。在被曬得滾燙冒煙的沙漠上，這顆巨蛋卻像冰塊一樣冰冷。
雖然那顆巨蛋冷得讓人都不敢觸碰，但為了能夠讓這顆蛋安全孵化出來，德拉坎們還是小心翼翼地把巨蛋挪回了村子。
被挪到溫暖的地方後，巨蛋的表面開始輕微顫動，發出嗡嗡的聲音。聽到這個聲音的德拉坎們都彷彿被攝了魂兒一樣。
他們感到了一種莫名的敬畏。
從那天開始，巨蛋變成了德拉坎們生活的中心。
每天出門工作前，德拉坎們都會來聽聽巨蛋所發出的聲音，每天所有的工作都結束後又會再來看看像冰塊一樣透徹的巨蛋上浮現出的紋路。
艾萊修奇卡覺醒的那一天，雖然沒有任何徵兆，但所有的德拉坎心裡都清楚，英雄就要誕生了。
所有德拉坎一大早就來等待著英雄的降生。隨著嗡嗡聲的增大，巨蛋的表面開始裂開。很快，一隻巨大的德拉坎緩緩站了起來。
我將賜予你們秩序。
這便是艾萊修奇卡的第一句話。

覺醒的瞬間
艾萊修奇卡一出生就是完全的。
無論是肉體方面還是精神方面，他都具有別人無法企及的完美能力。不僅如此，他還能任意地操縱各種魔法。
目睹了艾萊修奇卡驚人能力的德拉坎們，全都跪倒在了他的腳下。艾萊修奇卡剛一出生便統帥了村子，隨後附近一帶全都納入了艾萊修奇卡的勢力範圍。
正如自己出生時所說的那樣，艾萊修奇卡建立起規則和秩序，在這片只認力量的土地上彰顯了理性的影響。
雖然自己取得了很多成就，但艾萊修奇卡依然覺得似乎缺乏點什麼。但他自己也不清楚究竟缺少了什麼。
直到某一天，傳來普雷奇翁覺醒的消息。這時，艾萊修奇卡才明白自己到底想要的是什麼。
他想要更加強大的力量，更加偉大的能力，他要達到任何德拉坎都不曾達到過的境界。
艾萊修奇卡感到有必要將自己的潛力完全激發出來。因為如果不能激發出自己體內的能量，恐怕就永遠都到達不了更高的境界了。
雖然追隨自己的德拉坎們都哀求自己不要走，但艾萊修奇卡還是依然踏上了修行之路。他走進一個深邃的洞窟，閉上眼睛，開始冥想。
由於長時間呆在冰冷的洞窟裡一動不動，艾萊修奇卡的體溫不斷下降。渾身都被冰凍了起來。就在連心臟都要被凍住的時候，艾萊修奇卡緩緩地睜開了眼睛。
睜開眼的瞬間，艾萊修奇卡渾身被光芒所縈繞。當光芒褪去，艾萊修奇卡看起來似乎和從前一樣，但又似乎和從前完全不同。
他終於從一隻具有巨大能力的德拉坎便成了偉大的龍，無所不能，可以任意變換外表的龍。
艾萊修奇卡來到洞窟外面，深吸一口氣，吐出來。周圍有生命和無生命的所有一切便被冰凍了起來，彷彿回到了世界開始的那一刻。
雖然有不少德拉坎都覺醒了，但沒人像艾萊修奇卡一樣，是通過冥想來實現覺醒的。
這便是骨子裡冷酷到底的懲罰者艾萊修奇卡所特有的覺醒方式。

尋找力量的源泉
覺醒成為龍的艾萊修奇卡對自己的能力非常滿意。
它征服了無數的德拉坎和龍之後，又迫使亞人種和人類像神一樣地供奉自己。
隨著時間的流逝，它獲得了日益廣大的領土和眾多的部下。但艾萊修奇卡的內心卻日漸空虛。
在得到了所有想得到的東西之後，它的內心似乎仍然有些空白無法滿足。
隨著心中空虛的擴大，所有的事情似乎都開始變得毫無意義。
為了填補內心的空白，艾萊修奇卡再一次陷入了冥想，重新審視自己。
在長久的冥想之後，艾萊修奇卡得到了一個結論。那就是它所追求的並非卓越的能力。
艾萊修奇卡真正追求的其實是更加根本性的東西。
它要知道自己所擁有的這些力量究竟源自何處。
它終於明白長久以來沉睡在自己內心深處的渴望到底是什麼了。
在明確目標之後，艾萊修奇卡捨棄了一切，再次踏上了修行之路。
關於艾萊修奇卡是如何修行尋找力量之源泉的，有很多種傳說。
據說艾萊修奇卡在一望無際的沙漠中，不吃不喝地靜坐了100天。
100天后，悟道後的艾萊修奇卡靜靜地離開了沙漠。據說它的足跡所到之處都長出了新芽。
那些因為艾萊修奇卡的足跡而在滴雨不見的沙漠中生根發芽的植物茁壯成長。
最終長成了茂盛的森林，將荒涼的沙漠變成了肥沃的綠洲。
也有傳說說艾萊修奇卡重新回到了自己覺醒的洞裡。
並將一顆小石子放在自己面前，一直盯著看。
一開始並沒有什麼特殊反應，過了很長很長時間之後，小石子在艾萊修奇卡的注視下開始懸浮在了空中。
懸浮在空中的小石子嗡嗡作響，隨後就變成了一小塊冰。
不一會兒，小冰塊又變成了小火球，然後又變成了拍打著翅膀的小鳥，最後又變回了小石子本身。
艾萊修奇卡的臉上終於露出了微笑。從這天開始，艾萊修奇卡終於從一名優秀的龍變成了全知全能的龍帝。

推

守護者，他們的特權

對於守護者享受的特權和這些特權帶給人類的痛苦，難道我們平時看到的還不夠多嗎？
所謂“守護者的宿命”不過是個華麗的詞藻而已。天下能找得出來幾個守護者是在真正實踐著自己的宿命的呢？
要證明這一點，都用不著四處蒐集什麼證據。
只要了解了一些連公告官都三緘其口的事件真相，這個道理就不說自明了。

-覺醒了的守護者悔婚，這好嗎？
前不久在天界發生了一出悲劇。
訂婚的男方覺醒成為守護者後，立刻要求撕毀婚約。女方受不了打擊，便投崖自盡。
聽說當時女方已經懷胎足月，即將臨盆。這讓人們不禁更加扼腕嘆息。
比事件本身更令人難過的是一些守護者的態度。
他們覺得這種事情太稀鬆平常了，甚至還責怪女人的執拗和愚蠢。對於厚顏無恥撕毀婚約的男方，他們連一句責怪的話都沒有。
難道這就是所謂守護者的宿命嗎？
代表主神好好保護人類才是他們的本分。
也不知從什麼時候開始，人類配偶的年老色衰就成了他們被守護者拋棄理所當然的理由。
最令人心寒的還不是這些，而是生活在這個世道的人們居然沒有一個敢站出來進行質疑的。
這樣下去，守護者的驕橫只會被更進一步地縱容。

-在主神的默許下覺醒訓練機構像毒瘤一樣四處蔓延
聽說過覺醒訓練機構嗎？
是一種專門對人類進行訓練，促使其覺醒為守護者的機構，屬於非法機構。最近在天界迅速發展壯大。
他們使用的是未經檢驗方法，宣稱無論小孩還是老人，都能在他們的訓練下覺醒。慕名前去的人類絡繹不絕。在那裡接受殘酷訓練的代價是繳納高昂的訓練費用。
也難怪。當今世界如果不成為守護者，生活就會舉步維艱。
跟龍族和魔族之間持續不斷的戰爭，使得亞特雷亞的經濟已經開始走下坡路了。
不過，我要問問正在看這篇文章的各位讀者了。
為了成為守護者，不惜勒緊褲腰帶，省吃儉用，攢出高昂的訓練費用來接受慘無人道的訓練...這難道是人類該付出的代價嗎？
那些順應需求為人類提供覺醒機會的訓練機關有錯嗎？
那些洞悉一切卻保持沉默、毫不作`為的主神們呢？
相信讀者們會做出自己公正的判斷。
要想贏得天魔戰爭的勝利，就需要更多的守護者參與戰鬥。這才是主神們一直容忍非法訓練機關存在的原因。

-忘本的神聖守護者
還記得曾在聖天界掀起軒然大波的詐騙事件嗎？那次大家都三緘其口，妄圖掩蓋事實的真相。就是那件神聖守護者詐欺事件。
他利用自己能夠給予守護者祝福的特殊身份，向數以千記的守護者收取了巨額錢財。
他聲稱自己知道如何在短時間內積累更多功勳的辦法，從守護者那裡騙取錢財。
那些剛剛成為守護者又急於求勝立功的守護者們自然很容易成為被騙的對象。
在審判的時候，他還大言不慚地為自己狡辯，聲稱要維持守護者應有的體面和漫長生命期間的用度，沒有大量金錢是不行的。

-從居住地分離運動看守護者的特權意識
一部分守護者發起了居住地分離運動，一度在聖天界鬧得沸沸揚揚。這一事件充分說明了守護者世界的弊病所在。
該運動旨在實現守護者和人類居住空間的徹底分離。他們的依據有兩點。
一是守護者和人類的生活截然不同，因此守護者應該擁有屬於自己的教養、文化和生活空間。
二是為了防範人類盜竊守護者的物品或傳播疾病，應該限制人類的行動範圍。
這種混帳忘本的主張居然還得到了不少守護者的支持。
最後，居住地分離運動因為大多數人的強烈反對而以失敗告終。事後，那些發起運動的守護者們靠著什麼有誤會、沒有惡意等等之類的說辭藉口，蒙混過關，最終也沒有給大眾一個明白的交代。
不過，那次運動難道就像當時聖天界給定性的那樣，是幾個不善言辭的守護者們所做的荒誕之舉嗎？
要知道在當時發起居住地分離運動的一批守護者中不乏聖天界位高權重之人。
現在，雖然大家都不再提及什麼居住地分離運動，但它重新浮出水面不過是個時間問題。
因為總有守護者會認為自己是主神選出的特殊存在，是比人類更加高貴的存在。

-守護者社會的腐敗，天魔兩界別無二致
現在的亞特雷亞，家族門第早已成為比能力更有效的出世方式。
這也就意味著在守護者之間也存在著高低貴賤之分。
魔界萬魔城的巴納哈爾地區就是很好的例證。
那裡從來都是燈火通明，歌舞昇平的。因為許多守護者世家都是在巴納哈爾。
那些守護者世家，通過各種政治聯姻，擴大並運用手中的人脈關係，為自己的家族獲取更加有利的地位。
他們再利用職權之便獲取情報，並斂取大量財富。
不僅如此，他們的子孫都能在父輩的庇護下坐享其成，以奢侈為榮。
他們才不管龍族會不會攻過來，成天酒池肉林才是他們最感興趣的。
甚至如果是他們觸犯法律，一般都能輕易逃脫懲罰。但誰要是膽敢碰他們哪怕一根手指頭，就會受到百倍嚴厲的懲罰，落得個在監獄中終老一生的下場。

-是時候為了一個更好的未來而奮鬥了
親愛的讀者們！人類的生命是短暫的，守護者的生命是永恆的。
就算一個村子只覺醒幾個守護者，從整個亞特雷亞來看，守護者的數量還是會不斷增加的。
現在，已經有學者認為守護者的數量已經超過了人類。
倘若如此，那麼現在就不該繼續維持守護者的特權了，而應該開始探索成為完整的守護者之路。
尋找讓所有人類都成為守護者，讓天下成為和平樂園的道路。
所幸的是，聽說現在已經有團體認識到了亞特雷亞現存問題，並清楚怎樣做才能迎來一個亞特雷亞更加美好的未來。
他們就是被稱作雷帕爾革命團的先驅者。
如果你對現在亞特雷亞的現狀有什麼不滿，或者對主神的意志抱有懷疑，那就去找他們吧。
無論你是人類還是守護者，雷帕爾革命團都會展開雙臂歡迎你的。

普雷奇翁的侵略

【燃燒之地】

戰爭是改寫歷史的轉折點。
人類歷史上在戰爭中不斷延續發展。當然，也有些歷史未能走出戰爭，而是被戰爭所終結。
泰奧布姆斯繁榮的經濟和發達的文化在普雷奇翁的火焰下被燒成了一片灰燼。
這個故事便是有關曾經繁盛至極的泰奧布姆斯是如何被捲入戰爭，走上滅亡之路的。
讓我們看看泰奧布姆斯在殘酷的命運之輪下到底經歷了些什麼。
-赫羅多托，寫於被燒焦的土地——泰奧布姆斯東部的小帳篷裡

1.邊陲之地，泰奧布姆斯
在和龍族交戰之前，泰奧布姆斯是一片自給自足的土地。土地雖然算不上肥沃，但居民們靠著勤勞和智慧，在這片土地上豐衣足食。
由於臨近海洋，因此海產業也較為發達。海上商業的發展也從另一方面促進了海產業的興旺。
雖然這里遠離主神居住的永恆之塔，但卻在優秀領導者的帶領下，實現了自己的繁榮。
千年戰爭爆發後，泰奧布姆斯也沒能逃過戰火的**。
所幸這裡一直都得到了永恆之塔結界的恩寵。要是沒有結界的庇護，泰奧布姆斯早就落入了龍族的魔掌。
但由於地理上遠離永恆之塔，這裡在戰爭中一直處於弱勢。
雖說當時幾乎所有的地方都受到了龍族入侵的威脅，但身處邊疆的泰奧布姆斯更是如此。
由於地處結界外圍，這裡的小規模戰事從未間斷。而外界支援卻相當有限。
不過，泰奧布姆斯的人們既不期待別人的支援也不抱怨現實。他們一如既往地希望依靠自己的力量戰勝危機。
靠著充足的儲備資源、泰奧布姆斯研究所的武器，所有人在泰奧布姆斯大人卓越的指揮下，和龍族展開了英勇頑強的對抗。

2.大崩壞
雖然大大小小的衝突不斷，但有強大的永恆之塔結界在，即便兇惡的龍族也不能輕舉妄動。
因此，大家除了一些小衝突，主要還是隔著結界膜相互對峙。即便偶爾有些大的衝突，但也不至於發展成全面戰爭。
隨著和龍族和談日子的臨近，衝突基本停止，和平在緊張的氛圍中得以暫時實現。
然而，誰都沒有預計到和談的破裂。當然更沒有人料想到和談的破裂居然會導致永恆之塔的斷裂。
遠在邊陲的泰奧布姆斯雖然不清楚和談是如何進行，又是如何破裂的，但卻是最早感受到異變和衝擊的地方。
因為隨著結界的消失，龍族如潮水一般蜂擁而至。龍族的規模前所未有的龐大。
偉大的學者、戰略家、領導人泰奧布姆斯冷靜地安慰並鼓舞著不安的居民，並有效地組織起對抗。
由於泰奧布姆斯平時與龍族摩擦頻繁，因此人們對於自己該做什麼相當熟悉。
為了應對和龍族之間的戰爭，長期以來，泰奧布姆斯大人一直在積蓄戰時物資和各種武器。
然而，泰奧布姆斯所將面對的是龍族軍團中戰鬥力最強的龍帝普雷奇翁的手下。
泰奧布姆斯的防線在瞬間被瓦解。

3.泰奧布姆斯的秘密武器
普雷奇翁的軍團從西面開始進攻，抵抗龍族的泰奧布姆斯部隊很快便被殲滅。
第一場戰役失敗後，泰奧布姆斯便不再露面。根據當時的記載，據說他把自己鎖在城寨裡。
在第一場戰役中生還的居民們紛紛指責領導者失去了鬥志，膽小如鼠。
其實，泰奧布姆斯並沒有放棄希望。所幸他的泰奧布姆斯研究所在戰鬥中並沒被損毀。
他長期以來準備的秘密武器就快完工了。他相信這個秘密武器便是能夠擊退龍族，拯救泰奧布姆斯的法寶。
泰奧布姆斯一直被認為是傑出的戰略家和領導者，但其實早些時候他便以學者身份四海揚名了。
記載顯示，他是一個徹頭徹尾的學者。據說他的城寨，除了臥室，其他地方全部被改裝成了研究室。
他最關心的是如何從龍族手中守護好自己的這片土地，並為此發明了許多武器。其實泰奧布姆斯研究所開發了許多利用奧德力量的武器，並在泰奧布姆斯的防禦方面發揮過重要的作用。
他一有時間就埋頭研究，發誓一定要研究出戰胜龍族的終極武器。
可惜的是，有關他寄予厚望的能夠與龍族相抗衡的“秘密武器”，幾乎沒有留下什麼相關記載。

4.普雷奇翁的登場
我們並不知道泰奧布姆斯的秘密武器到底發揮了多大的作用。
雖然有學者認為還是發揮了一定程度的作用，但歸根結底還是失敗了。泰奧布姆斯可以說是個天才，但無奈他的對手是最強的龍帝普雷奇翁。
據生還者回憶，當時看到了一個人類模樣的影子突然出現。
那個影子迅速變身為遮天蔽日的紅龍，飛向戰鬥激烈的地方。
戰鬥中的士兵看到巨大的陰影遮住了天空，普雷奇翁噴射著火焰，終結了那場戰鬥。這一切都發生在瞬息之間。
泰奧布姆斯所倚重的秘密武器最終也被普雷奇翁的火焰所摧毀。
人類和守護者頓時喪失了鬥志，普雷奇翁的德拉坎部隊開始在泰奧布姆斯肆意**。泰奧布姆斯據說也在那場戰鬥中獻出了生命。
沒有指揮官的戰鬥還在繼續，人們漸漸陷入了絕望。
泰奧布姆斯真正的悲劇還在後面。為了徹底征服人類和守護者，普雷奇翁開始全面破壞泰奧布姆斯。
這以後與其說是戰爭，不如說是一邊倒的災難。

5.泰奧布姆斯的災難
雖說泰奧布姆斯的敵人可以說只有龍帝普雷奇翁一個，但這個敵人卻擁有超過任何軍隊的異常強大的破壞力。
泰奧布姆斯和戰士們誓死守護的土地最終還是被普雷奇翁的火焰給燒成了一片灰燼。
普雷奇翁摧毀過的土地什麼都沒有剩下。就連廢墟都沒有。無論是農場、村莊還是人類，全都消失得無影無踪。剩下的只有黑色的煙霧和死亡。
當時被攻擊的那些土地，直到現在仍充滿了炙熱的火苗和滾燙的熔岩。
現在已經沒有任何人記得那片地方原來的名字了。出於對龍帝所製造的災難的恐懼，人們把那裡叫做“普雷奇翁的火焰”。
普雷奇翁並沒有停止前進。普雷奇翁吹出滾燙的熱風，泰奧布姆斯的海水瞬間沸騰。
大量水氣蒸發，海底變成了一片沙漠。海水蒸發產生的水蒸汽令整個泰奧布姆斯南部地區陷入一片黑暗，伸手不見五指。
水蒸汽遮天蔽日，就連偉大的永恆之塔的光芒都被遮蓋。
泰奧布姆斯南部所有的生命體全部死亡。受害最嚴重的要數巴布艾瑪德布海峽，阿郎凱港口也只剩下一片廢墟。
位於西部的泰奧布姆斯城寨雖然完好無損，但也失去了生機。

【普雷奇翁的火焰】

【拉格道斯海岸】

6.永不熄滅的火焰
普雷奇翁一路西行，無數居民的村莊和農場被燒為灰燼。龍帝的火焰在燒毀了泰奧布姆斯之後卻從未熄滅。
火焰彷彿被詛咒了一樣，永不熄滅。周邊的生命體不是變異就是被燒焦了。
泰奧布姆斯的大部分居民都在普雷奇翁的進攻下喪命了。城市被燒毀，任何記錄或文獻也沒有留下來。
就算有人活下來，也沒甚麼生活的希望可言了。
主神的援軍抵達的時候，一切都已經太晚。
普雷奇翁在肆意踐踏了泰奧布姆斯之後，朝著永恆之塔的方向消失了。
但德拉坎軍團卻並未停歇。在海水被蒸發後，他們踏上乾枯的海底，繼續西行。
龍族軍團所到之處唯一倖免的地方只有泰奧布姆斯城寨。
在消滅了極少數的抵抗勢力後，龍族軍團來到泰奧布姆斯城寨腳下。看來他們認為摧毀這個研究所比進軍永恆之塔或是消滅守護者的有生力量更為重要。
這一瞬間，在所有的東西都被摧毀之後，泰奧布姆斯最後的遺產似乎也將被化為灰燼。

好耐冇玩 當年日日同隻補兩個走眼內打key同打魔族，之後升到上五星之後就日日聖天界點人pvp..

Aion真係好野黎
呢10年入面既online game
唔計畫面既話
佢真係top 5
係衰左個陣外掛多
更新又要一直拖
玩家流失得快

貼近而又遙遠的深淵

一度被看作詛咒空間的深淵，現在不僅成了蘊藏有無限資源的寶庫，也成了天魔戰爭的戰場。
對於這樣神奇的深淵，現今居然沒有一本專門論述的著作，不免令人遺憾。鄙人在遺憾之餘決定開始本書的創作。
希望這本書能夠有助於對深淵的研究，以及那些即將出征深淵的人們。
OOOO，於賢者書庫

第1章，最初的發現

深淵究竟是何時被發現的？這一問題我們還無法確認。
我們只知道，從某個時候開始，民間流傳著有一扇會令人消失的未知之門的說法。據說也曾有人看到人被吸進空中消失不見的現象。
後來，有人去過未知的空間並成功生還，深淵的存在這才為人們所認知。
相傳這些人消失後重新出現的地方，大多集中於現在的斐爾特朗要塞附近。那里通往異空間的門是固定的，不像其它門那樣飄忽不定。因此，這里後來被人們命名為深淵關隘。

第2章，危險的探險

自從人們得知了深淵的存在，聖天界便派出了調查團。尤其是深淵豐富的奧德含量，備受聖天界和天界學者們的關注。
傳聞第一批調查團通過未知之門所到達的地方是今天的特米倫據點，不過我們還沒有掌握相關的確鑿證據。
對深淵的調查從一開始就舉步為艱。深淵內存在各種各樣的危險，而且還不能使用奇柏利斯克，所以許多早期調查人員付出了很多犧牲。另外，對於深淵多得驚人的奧德能量，很多人適應起來也很困難。
雖然犧牲不斷，但對深淵的探索行動並沒有停止，於是才有了今天我們對深淵的了解。

第3章意想不到的發現

泰爾拉斯和暴風軍團是眾多負責調查深淵軍團中的一支。他們在一次偶然中發現了另外一條路徑。通過那條路徑，能夠抵達一個全新的空間。泰爾拉斯一行以為自己又發現了一個新的異空間。因為那裡既不同於天界也不同於迄今為止所調查過的深淵，是一個全新的環境。不過，泰爾拉斯很快發現，在那裡生活著大崩壞後跟隨阿斯佩爾的一群魔界人。泰爾拉斯雖然感覺到了危險，但卻找不到離開那裡的辦法。

第4章慘劇的發生

在魔界四處尋找出口的泰爾拉斯一行，神經極度緊張。他們很不幸地遭遇了殘忍的破壞神吉凱爾。剛開始，吉凱爾一黨對泰爾拉斯等人表現出了好奇。但很快他們就俘虜了泰爾拉斯一行，並要求他們放棄對正義之神奈薩肯的信仰。泰爾拉斯一行拒絕了吉凱爾的傲慢要求。在爭執的過程中，憤怒的吉凱爾殺害了泰爾拉斯和幾乎所有的暴風軍團的成員。只有幾名守衛僥倖回到了天界。人們這才得知了魔界的存在和泰爾拉斯一行的慘劇。

第5章天魔戰爭爆發

在得知深淵另一端所存在的萬魔城和魔界後，聖天界大為震驚。沒想到阿斯佩爾一黨仍然那麼傲慢而不負責任，而且一直都在煽動魔界人對天界的憤怒和憎恨。這使得包括艾瑞爾在內的五主神都很困撓。隨後，魔族不僅沒有對泰爾拉斯事件致歉，還開始在深淵構建軍事基地，威脅天界的安全。最後，奈薩肯主神決定追究吉凱爾殺害守衛的責任，向吉凱爾發出正義的審判。回想起大崩壞當時希埃爾的犧牲，五主神對魔族宣戰，要魔族償還他們所犯下的罪行。奈薩肯麾下的天培爾也開始進軍深淵。

第6章持久之戰

天界在斐爾特朗通往深淵的關隘處建起了要塞，更多的軍團開始向深淵進發。進軍深淵的天族最初似乎一帆風順。但由於不熟悉深淵的環境，以及魔族的殊死反擊，天族損失相當慘重。最後，凱西內爾麾下的軍團敗給了露梅爾，從而標誌著天魔之間持久戰的開始。再加上，人們在深淵又發現了本以為在大崩壞時期就早已滅絕了的龍族。龍族的出現推動天魔戰爭向著更加混亂的局面發展。隨著戰爭的持續，天界逐漸沒落，克拉爾開始四處橫行。

第7章最新發現的深淵的秘密

自由之神白傑爾在天魔戰爭期間，出於某種目的，一直悄悄待在深淵。據說他遇到了自稱是實體守護者的神秘人物，並得知了一個關於深淵的驚天秘密。實體守護者說，深淵之所以能有這麼多超乎尋常的奧德，是因為深淵在不斷地從亞特雷亞吸收奧德能量。也就是說，深淵正在不斷消耗著天界和魔界的奧德，而不斷弱化的結界可能使亞特雷亞陷入前所未有的危機。由於這件事關係到亞特雷亞的未來，所以五主神命令不得外傳。不過，沒過多久，這件事被魔界的諜報人員發現並轉告給魔界的主神們。於是，天界的主神們宣稱亞特雷亞已經處於危機的邊緣，只有摧毀魔界的永恆之塔，將所有的奧德能量都集中於天界的永恆之塔才能拯救天界。

耶爾特奈要塞的歷史

天界所有的要塞都修建在和固定深淵相連的永恆之塔的碎片附近。
塔的碎片和深淵相連，所以在戰略上也有相對優勢。
耶爾特奈要塞所處的那塊塔之碎片發現得最晚，因此要塞也修建得最晚。
除此之外，造成了大多數人不願意來耶爾特奈要塞的原因還有好幾個。

耶爾特奈西北部有一座沒有名字的森林，早在古代就因為樹木繁茂而遠近聞名。
但一般的獵人或採集者很容易在其中迷失方向，因此很少有人敢於接近。
而且，一旦人走到某個特定位置，森林裡就會自動升起濃霧，讓人無法繼續前進。
再加上一直以來森林裡屢有失踪案件發生，人們也就更不敢輕易接近森林了。
當人們在斐爾特朗發現深淵關隘後，聖天界下令對過去所有的失踪案件重新再調查。
因為那些失踪案件中的一大部分可能都是和深淵關隘有關的。

就在這時，耶爾特奈森林的事情也為大家所知曉。於是聖天界派出了深淵關隘探查團。
探查團雖然做好了萬全的準備，但到達現在要塞的周圍一帶時，仍然遇到了濃霧的干擾。
探查團打開了事先準備好的奧德之燈，隊員們手牽著手一起向森林深處走去。
在伸手不見五指的濃霧中，隊員們深一腳淺一腳地跋涉著，終於來到了一堵巨大的石牆前面。大家都覺得在石牆的另一面一定有些什麼。
用奧德之燈照亮石牆的時候，牆壁突然搖晃著開始坍塌。探查團必須盡快後撤。

後撤了好幾次，隊員們才好不容易躲開了坍塌的石牆。向內部走去，每個人都驚訝得張大了嘴。
展現在眼前的竟是一副絕世美景，美麗的山谷還有潺潺的溪流。當時的目擊者回憶說，感覺就好像是見到了一個世外桃源。
四處都能看到失踪者使用過的睡袋或生過火的痕跡，但就是見不到一個人影。
與此同時，也出現了一些危險因素。當探查團向著可能有永恆之塔碎片的方向走去時，不知被誰施了魔法，隊員們的腳越走越沉。
但是探查團隊員們是不會被任何困難所嚇倒的。

探查團在克服了各種困難後，終於找到了深淵關隘。塔的碎片懸浮在絕壁下面的一個豎直洞窟裡。
考慮到天魔戰爭已經開始，天族要盡快掌控艾雷修藍塔，就需要更多的通往深淵的關隘。
因此，必須將附近整理一下，修建成要塞。不過，常年不散的濃霧和險峻的地形將會給要塞的建設帶來些困難。
某一天，在深淵剛剛打了一場激烈戰鬥的奈薩肯主神親自訪問了要塞建設的現場。
大家都很驚訝和意外，沒想到主神會親自到訪。

看到要塞工地後，奈薩肯主神的表情一時間讓人難以揣測。後來，他輕聲念出了一段從未聽說過的咒文“該隱藏地已經...”，於是濃霧就全部消散開了。
奈薩肯主神除了針對那些不斷掉落的石塊和密密麻麻的藤蔓，還一一找出了許多連探查團都沒發現的施有魔法的地方，將這些魔法逐個解除。
然後，他再次環視了要塞工地一圈說道，要想讓這個深淵關隘能夠物盡其用，必須使要塞懸浮在空中才行。
雖然這並不是一件容易的事情，但人們都決心按照主神的意志去做。託內扎坎主神的福，要塞的建設後來才得以順利開展。

通往森林深處的小路被鋪好，周圍茂密的荊棘藤蔓被剷除。
奈薩肯主神和幾位守護者合力將石頭做的要塞升到了空中，並設置好浮游石能夠上下移動。
對於要塞上空和旁邊的絕壁，奈薩肯主神都施了讓人不能輕易靠近的魔法。雖然要塞周圍的地形和奧德的流動都是潛在的危險因素，但短時間內這些危險是無法解決的。
大家都覺得奈薩肯主神的態度和他在深淵關隘周圍所布下的魔法有些奇怪，但那時畢竟是天魔戰爭的初期，很多細節都沒有時間處理。
畢竟迅速建好要塞，盡快向艾雷修藍塔輸送守護者才是當務之急。

雖然耶爾特奈要塞後來的繁華程度比不上斐爾特朗要塞和英德爾地卡要塞，但在當時耶爾特奈要塞的作用還是相當重要的。
像金刺軍團這樣在艾雷修藍塔建立了赫赫功勳的軍團都是從耶爾特奈要塞進入深淵的。
也不知道是為什麼，這裡比其他任何要塞向深淵輸送人員的速度都快。因此，耶爾特奈的深淵關隘迅速成為向艾雷修藍塔輸送兵力的核心關隘。
戰爭期間，為了接待從天界各地湧來的軍團，眾多的空間移動師都在耶爾特奈要塞常駐。
早期這裡主要是作為向深淵輸送人力的關隘。天魔戰場持久化以後，這裡也開始像其他要塞一樣發展起來。
現在，如何解決耶爾特奈的沙漠化問題是擺在耶爾特奈要塞管理者面前的最大問題。

耶爾特奈的仙女傳說：普妮斯之泉

這是一個關於耶爾特奈艾易隆森林的故事，雖然那裡現在已經成為一片沙漠。
說不定羅達斯到現在還記得呢。因為這個就是羅達斯口中天天念叨的那個當艾易隆還是一片森林時候的故事。
從小松鼠，到不知名的美麗鳥類，還有各種珍奇異獸，艾易隆森林裡沒有你想不到的動物。
因此，也就自然而然成了獵人們的天堂。
一個穿著做工考究的皮草服飾的年輕人也加入了前往艾易隆森林的獵人們的行列。
他一大早就來到艾易隆森林，片刻功夫都不耽擱，開始四處狩獵。
每當太陽快下山的時候，他總是來到森林某處的一個清澈泉水旁休息。
喝點泉水解渴，再找一處平坦的地方躺下來哼哼小曲，然後睡上一小覺。
我們講完了年輕獵人，現在輪到可愛姑娘了。
每天清晨，泉水邊總會有一個穿得破破爛爛的姑娘來打水。
大概是肩膀上的水桶太過沉重，姑娘的臉上總是有些痛苦的表情。
我們的故事就從這姑娘打水回去的路上被樹枝絆摔了的那天開始。
就在那天，來找泉水解渴的獵人正好碰見了打完水正要離去的姑娘。
只是短短的一瞬間，姑娘清澈的眼眸，美麗的面龐還有略帶苦澀的嘴角都給獵人留下了深刻的印象。
他很想幫姑娘抗水桶，但自己一時緊張，竟連聲招呼都沒打就和姑娘擦肩而過了。
第二天，小鳥都還沒起床的時候，獵人就早早地來到泉水旁等候。
果然沒過一會兒，可愛的姑娘就帶著水桶出現了。
之後的事情我不說大家都能猜到吧？
幾翻尷尬的微笑之後，美麗的姑娘和年輕的獵人很快便接受了對方。
姑娘的名字叫普妮斯，年輕的獵人叫做艾內阿斯。
從這以後，清晨的泉水邊，不是普妮斯在等艾內阿斯，就是艾內阿斯在等著普妮斯。
當然，兩個人每天都是心照不宣的互相等待著彼此。
直到有一天早晨普妮斯忍不住委屈地哭了起來，獵人這才了解到姑娘的苦衷。
姑娘小時候就父母雙亡，是叔叔嬸嬸把自己養大的。
叔叔和嬸嬸家養了7個孩子。為了照顧這7個孩子，她不得不起早貪黑，又做家務又做農活，一天到晚都沒得休息。
不過，那天她之所以會忍不住委屈地哭出來，還是另有原因的...
頭一天晚上，他們告訴她，已經決定把她嫁給隔壁村子年邁的神官了。
艾內阿斯聽完姑娘的訴苦，陷入了深深的自責。一直以來，自己竟完全沒有留意到姑娘的苦悶。
他安慰普妮斯，並勸她明天一早在泉水邊相見，然後跟自己私奔。
然而這種故事往往都很難有幸福的結局。普妮斯和艾內阿斯也是一樣。
第二天早晨，當天邊剛剛泛起白光的時候，普妮斯就感覺彷彿世界一切都充滿了希望。
小鳥們早早出來覓食，卻彷彿預見到了即將發生的不幸一般，不安地嘰嘰喳喳叫個不停。
當樹陰已經變得修長，普妮斯這才感到了事情的不對勁，擔心起了艾內阿斯的安危。
不過，又是幾輪日出日落，普妮斯依舊沒有等到艾內阿斯的出現。
陷入巨大絕望的普妮斯痛苦得連呼吸都覺得困難。身心憔悴的她不經意間看到了泉水中倒影的自己。
清澈的泉水一五一十地倒影出自己的容貌。
那是被拋棄後充滿絕望的少女的容貌。
很久以後，村里人才在泉水旁找到了普妮斯的一隻舊鞋。
無緣無故就被拋棄了的她想必到死都依然守候在泉水邊吧？
那麼，艾內阿斯到底出了什麼事呢？
這些都是後話了。
之前我們不是提到過嗎？艾內阿斯那身華麗的皮草立刻就將他和其他獵人區分開來了。
事實上，他是個守護者。不僅如此，他出身於一個家教嚴格的守護者世家，而且已經和人訂過婚了。
自從發現兒子每次說起打獵嘴角都忍不住浮出微笑，似乎總是在惦記著什麼之後，父母決定跟踪艾內阿斯調查個究竟。
於是，窮苦少女的哭訴還有兒子和少女私奔的約定都被他的父母知道了。
這可是有家教的守護者世家所不能容忍的。
毫不知情的艾內阿斯做完跟普妮斯私奔的各種準備後便睡了下去。沒想到那天晚上卻被父親的束縛魔法給關了起來。
當他被放出來的時候，已經是普妮斯的鞋被人們發現以後了。
他悲痛得搥胸頓足。然而，他的痛苦能和普妮斯的相比嗎？
那之後，一直也沒聽到過艾內阿斯犧牲的消息。想必是在什麼地方改名換姓過得好好的吧？
總之，艾易隆森林某處的清澈泉水旁後來就經常發生怪事。
想喝泉水解渴的獵人往往會得一種不知名的愛情病，最終因為高燒不退而死亡。
於是便有傳言說那泉水里住著一位專門誘惑年輕獵人的仙女。
據見到過仙女的人稱，仙女雖然衣著破爛，但卻有著一副不可思議的嬌麗面容，凡是見過的人一輩子都不會忘記。
人們開始猜測那可能是普妮斯的靈魂。所以，那處泉水也被人們叫做“普妮斯之泉”。
可惜現在森林都變成了荒漠，由普妮斯和艾內阿斯的悲劇產生的仙女傳說想必也將會被人們所遺忘了吧。

泰爾拉斯和暴風軍團

作者的話
當我還是沙暴軍團的一員時，曾和同伴一起去魔界收集暴風軍團的遺骸。
我們穿過時空的裂縫來到了一個叫做莫爾海姆的地方。發現在沙漠之中有一個用嶙峋的岩石和鐵鎖搭成的建築。
卑鄙的魔族將那裡稱之為泰爾拉斯刑場。
一想到被尊為聖天界之光的泰爾拉斯大人，居然被殘忍地殺害在瞭如此荒涼的地方，我便抑制不住自己內心的悲憤。
坐在泰爾拉斯和他勇猛的暴風軍團成員直面死亡的地方，真想把當年那英雄的故事說給每一個人聽。
希望能以此告慰他們在天之靈……

泰爾拉斯和暴風軍團
泰爾拉斯是追隨正義主神奈薩肯的守衛。
即便在人才濟濟的聖天界，他也是首屈一指的實力派守護星。只要他銀色的盔甲和盾牌一出現，沒有人不會歡呼致敬。
泰爾拉斯率領的暴風軍團，是由一群最精銳的劍星、守護星和治愈星組成的軍團。
在長期合作、執行任務的過程中，他們不僅練就了卓越的個人能力，也擁有了彼此間深厚的信賴。這只軍團成為天界響噹噹的一流軍團。
軍團長泰爾拉斯任何時候都會身先士卒，但論功行賞的時候卻能處處為部下考慮，是一位優秀的領導者。無論他走到哪裡，暴風軍團都如影隨形。

前往深淵的他們
當時，聯通異世界的深淵正好被人們發現。
深淵是一個相當不穩定的空間，去了深淵的守護者很大一部分都無法活著回來。
自從派往深淵探險的守衛先遣部隊和天界失去聯繫後，泰爾拉斯就自行決定去深淵，揭開它的神秘面紗。
泰爾拉斯一行在深淵的行踪，從暴風軍團定期發回聖天界的報告中可見一斑。
在先譴隊失去聯繫的地方進行搜索的泰爾拉斯和暴風軍團遇到了因深淵的影響而變異了的龍族，並與他們展開了戰鬥。
不過，那些龍族全然不是暴風軍團的對手。

消失的暴風軍團
泰爾拉斯一行認為尚未變異的德拉坎也存在於深淵的某個角落，因此繼續搜索深淵的各個地方。然而卻在深淵的深處發現了時空的裂縫。
暴風軍團以為這個裂縫是通往天界其它地方或是龍族聚居地的通道。
泰爾拉斯本來打算只派幾名先遣隊員進入，探探虛實。但他擔心他們可能遭遇龍族的伏擊，而決定全體潛入。
於是，暴風軍團便從這個世上消失了。

生還者的回憶
之後的故事，是根據那些大難不死，好不容易回到聖天界的生還者——特里頓和阿卡利奧斯的回憶整理出來的。
他們回憶的時候，我也在場。
當時，作為低級警衛把守會場的入口的我，看到了特里頓和阿卡利奧斯那充滿悲傷和憤怒的臉龐。
他們是在精神受到嚴重創傷，筋疲力盡的狀態下，完成敘述的。
雖然他們的敘述有些混亂或者前言不搭後語，但卻令在場的每一個人都沉浸在了深深的憤怒、悲痛和恐懼之中。

去往魔界的暴風軍團
暴風軍團通過時空的裂縫來到了一片寂靜而荒涼的地方。
那裡顯然不是天界，但也不大像龍族聚居的地方。
在新地區探索的泰爾拉斯一行遭遇了一群奇怪的人。
那些人個頭兒很高，面色蒼白，腳趾發達，背部有鬃毛。
暴風軍團從未見過魔族，但他們很快便憑經驗，直覺地感受到了對方的敵意。
泰爾拉斯根據當時的情況下達了消滅魔族的命令。
在消滅了所有的魔族執政官後，泰爾拉斯一行迅速地隱藏好自己的行踪。他們知道必須盡快返回天界。
然而，時空的裂縫卻已經關閉，暴風軍團又不幸地遇到了吉凱爾主神。
雖然不清楚吉凱爾主神為什麼會出現在那裡，但據說吉凱爾主神當時相當地不愉快。
吉凱爾主神一看到泰爾拉斯等人立刻就回想起千年前的孽緣，並意識到他們是另一塊大陸上五主神的後人。

泰爾拉斯最後的命令
吉凱爾主神露出了一絲陰沉而邪惡的微笑。
他在泰爾拉斯面前侮辱奈薩肯主神，嘲笑他只配給自己擦鞋。
泰爾拉斯終於明白這個劫數是逃不過去了。據說他悄悄地對阿卡利奧斯下達了最後的命令。
泰爾拉斯感謝他一直以來追隨著自己，自己將誓死守護天族的榮譽，但希望阿卡利奧斯無論如何都要逃回聖天界，通報這件事。
隨後，泰爾拉斯便向侮辱自己和奈薩肯主神的吉凱爾主神發起了進攻。
性情暴躁的吉凱爾主神大發雷霆，操縱魔法攻擊泰爾拉斯和暴風軍團。
大部分的軍團士兵都和泰爾拉斯一起犧牲了。只有特里頓和阿卡利奧斯等小部分軍團士兵僥倖活了下來。
憤怒的吉凱爾下令處死所有倖存的天族。
歷經千辛萬苦，特里頓和阿卡利奧斯終於發現了通往天界的門，從而逃回了聖天界。至於其他倖存者則早已不知去向。
看來，只有阿卡利奧斯和特里頓完成了泰爾拉斯最後的命令。

【泰爾拉斯刑場】

【靈魂要塞】

[小隊] 菲爾諾斯的祕密

1. 去 波伊塔 找 菲爾諾斯 對話
你也知道有關暴風軍團的事嗎？和泰爾拉斯 一起探查深淵，結果卻前往魔界的不幸軍團。
比修斯和我都是暴風軍團的軍團兵。
泰爾拉斯倒下後，許多軍團兵試圖逃出，然而只有幾位艱難的抵達深淵。活著回到天界的只有幾位罷了。
回到 比修斯 ，不要放棄希望。
逃出魔界在監禁的深淵內看見了未來。總有一天龍族滅亡之日一定會來臨。

2. 去 藍圖斯基地 找 比修斯 對話
啊，原來是上次的那位守護者啊。
菲爾諾斯找到了嗎？
把我的消息傳達給他了嗎？

現在用菲爾諾斯這個名字生活嗎？
他回到天界，想必一定很曲折。
總之真的很感謝你轉達菲爾諾斯的消息。
總有一天龍族被擊敗，就會見到菲爾諾斯。希望那天快點到來。

菲爾諾斯就係天族10級轉職任務的 NPC

莫爾海姆的坎塔利傳說

很久很久以前，在莫爾海姆荒涼的沙漠的一角，住著一群有著悲傷歷史的人們。
他們是很久以前從被稱作祝福之地的布魯斯特豪寧遷移過來的。
大崩壞以後，他們曾經的故鄉變成了人間地獄，他們也失去了自己的親人和孩子。
所剩不多的幾個倖存者來到了莫爾海姆。

在莫爾海姆四處徘徊遊蕩了許久之後才決定定居鹽漠的人，一開始完全不知道該如何在這裡生存下去。
因為他們曾經的故鄉是遠近聞名的魚米之鄉，那個時候根本不用操心溫飽的問題。
但是在沙漠中卻很難找到食物。
他們那時候都不知道巴西里德的皮和象鼻蟲的鼻子都是可以吃的食物。開始的時候，他們覺得太噁心而避而遠之。
不過，口渴的塔魯卻聲稱找到了泉水。他們這才逐漸適應了沙漠的生活。
雖然沙漠裡的生活比原來的要淒慘許多，不過總算是能有個棲身之所。

背井離鄉，來到沙漠避難，他們的悲劇命運還遠不止這些。
藏匿天族守衛事件讓村民們永遠地陷入了可怕的詛咒之中。
抓住泰爾拉斯後，吉凱爾主神立刻就明白了是有人藏匿了他們。為了找出魔族的叛徒，吉凱爾主神下令一一搜查附近的村莊。
負責搜索的執政官們很快便在布魯斯特豪寧的難民們居住的村子裡發現了和被處決的泰爾拉斯一行人身上的同樣的徽章。
村民們恐懼得瑟瑟發抖，不住地請求原諒，但那枚徽章卻是鐵證如山。

當吉凱爾主神的身影出現在村子裡的時候，一起都無法改變了。
吉凱爾主神只是面無表情地晃了晃手指，他們在一瞬間就都變成了坎塔利。
這些人為何會藏匿天族，至今仍是個謎。因為怒火中燒的吉凱爾主神沒有給他們一個解釋的機會。
所有的一切都在一瞬間塵埃落定，就連一聲痛苦的悲鳴呻吟聲都沒有。
從那以後，很長一段時間內，都不曾有人去過那個村子。
一些膽子大的，敢遠遠眺望村子的人們說，坎塔利們並沒有立刻離開村子，而是在那裡聚集了一段時間。

據說那些坎塔利曾在村子裡引吭悲鳴，久久不肯離開村子。
不過什麼都沒有發生。
失去了主人的村莊很快就被無情的沙漠給吞噬了。
很久很久以後，當吉凱爾主神的詛咒不再那麼惡毒的時候，有些人這才漸漸開口說話了。
當然，這些人都是在那個村子遭到詛咒之前曾經在村子裡借宿的流浪漢們。
村民們的淳朴善良和開朗樂觀給他們每個人都留下了深刻的印象。

不過，有一個流浪漢說了一些耐人尋味的話。
他說自己曾經在夢中醒來，看到村民們圍在篝火旁，呼喚著尤斯迪埃主神的名字，並默默祈禱。
但他當時還以為自己是做夢。
因為在大崩壞之後，提到天界主神的名字都是不可饒恕的。
難道真如那個流浪漢所說，村民們信奉的是尤斯迪埃主神？所以才會藏匿天族？
抑或是泰爾拉斯一行假裝自己是迷路的流浪漢？
無論如何，他們之前肯定是沒料到自己最後居然會遭受那麼嚴厲的詛咒的。

現在去莫爾海姆的忘卻炎漠，在那一帶的坎塔利部落仍然能夠碰到坎塔利。
不過任何嘗試從現在的坎塔利眼中讀出當年村民影子的努力都將是妄想。
現在的坎塔利眼裡只有野獸的兇殘，那些曾經和我們一樣身為魔族的記憶早已不復存在。
村民們原來淳朴善良和開朗樂觀的性格，也早就被坎塔利的獸性所取代。
只是，現在那些坎塔利的身上大概還流淌著當年村民的血脈吧。

歷史中的惡女9‧墮落的審判官克羅梅德

出身阿爾特蓋德的克羅梅德，從小就遠近聞名。她出名的原因不是別的，正是她的美貌。
但是，任何一個和克羅梅德說過話，哪怕只是一小會兒，就能感受到她超乎自己年齡段的聰慧。
隨著年齡的增長，她也愈髮美麗起來。以致於光是美麗這個詞都無法準確地表達出她的美。
她的美，令男女老少都為她傾倒。哪怕只是一個眼神，也能令男人們跪倒在她面前。

對於克羅梅德的覺醒，大家都認為是理所當然。而這時，她的冷靜已經比她的美貌更加出名了。
她在天培爾就已嶄露頭角，一畢業就被委任為沈默的執行者。
作為沈默的執行者，克羅梅德顯示出其卓越的能力。只要交給她的任務，她都會進行詳盡的調查，以實現完美的執行。
無論是同事還是神官，都認為她做事滴水不漏，很值得信賴。唯獨只有一個缺點，那就是太過於追求完美。

晉升為沈默的審判官後，克羅梅德的仕途仍然一帆風順。
重大的案件逐漸被委任到她的頭上。大多數沉默的執行官都希望能夠在她的麾下工作。
要不是過於看重她出眾的工作能力，沉默審判所的高層也不會發現不了克羅梅德只集中處理一個方面的事務了。
在獲得一定的地位後，克羅梅德開始對於蘊藏有巨大力量的古代遺物事件表現出極大的關注。

最初發現克羅梅德的可疑行徑的，是黃昏的執政官納蓋爾巴德。
在亞特雷亞的各個古代遺址都發生了許多不起眼的小事件。一開始，誰也沒當回事兒，但納蓋爾巴德卻注意到這些小事件都發生在古代遺址上的這一點。
納蓋爾巴德仔細調查了發生事件的地方，雖然每個事件的原因各不相同，但有一點是共同的。那就是沉默的審判所都對那些地方進行過調查。
想要調查沉默的審判所的內部人員，可不是一件容易的事情。但納蓋爾巴德卻堅持不懈地挖掘情報。他最終發現所有事情的背後都有克羅梅德。

納蓋爾巴德雖然懷疑克羅梅德，但卻不能輕易地舉報她。
克羅梅德在沉默審判所的威望很高，要是魯莽地舉報她，很可能弄不好反被她給告了。
再說黃昏的執政官和沈默的審判所之間關係也不怎麼熟絡，想直接舉報克羅梅德就難上加難了。
最後，納蓋爾巴德不惜多花時間，採取了迂迴的辦法，讓情報員放出有關克羅梅德事件的消息。

克羅梅德雖然知道有人在調查自己，但並沒有放在心上。
她相信自己在沉默的審判所一點點積累起來的地位不是那麼容易撼動的。而且，她也認為無論是上司還是同事，以及部下全都被自己的美貌給迷住了。
然而，克羅梅德還是失算了。那就是男人們已經厭倦了對她沒有結果的單相思。
漸漸地，克羅梅德事件浮出了水面，沉默審判所裡一片嘩然。

從來都是審判犯人的克羅梅德瞬間就成了被審判的犯人。
開始對克羅梅德的腐敗進行調查後，很快就發現了她從黑雲貿易團借來的秘密倉庫。
人們在秘密倉庫中發現了古代法書、傳說中的技能書，以及能夠發揮出超級力量的古代魔石等。
克羅梅德所收集的古代遺物之多，完全超乎了人們的想像。不僅這些遺物數量巨大，通過這些遺物所能獲得的力量也是人們連想都不敢想像的。

對於腐敗嫌疑的指控，她卻出人意外地表現得很坦然。
克羅梅德說自己所有的東西都想追求完美。她的願望就是通過完美的外貌、完美的能力來獲得至高的權力。
所以她一直都在尋找傳說中能夠帶來強大力量的古代技能教書。而在尋找這本書的過程中，她又順便染指了許多其它的遺物。
審判官的腐敗是絕對無法原諒的最嚴重的罪行。最後她被判變身成斯萊姆，終身被囚禁在地下監獄中。

沉默的審判所以為所有的事情都到此結束了。然而，克羅梅德可不會那麼乖乖地就變身成斯萊姆的。
她充分發揮出自己的魅力，從而迷惑了監視人員和判決執行者。然後帶著收集的大部分的古代遺物，成功逃脫了。
之後她去哪裡做了甚麼就不清楚了。有人說是去找教書了，還有人說躲在了深淵深處。
但是不管在哪裡，克羅梅德肯定會用美貌和機智掌握權力的。就像最毒的惡女。

【火之神殿－墮落審判官克羅梅德】

賽蓮和黃金號角神殿

賽蓮會用歌聲魅惑船員並害死他們的故事早已家喻戶曉。
據說她們會讀心術。她們的歌聲會讓人回想起內心深處早已遺忘了的思念。
譬如沒有結果的初戀，沒長大就夭折了的孩子，還有遺失了的夢想等等。
她們的歌聲讓你回想起的這些思念和悲傷，一瞬間佔據了你的大腦，讓你覺得生命和財寶都失去了意義。
趁人們發呆的瞬間，她們會掀起巨大的浪花，掀翻整個船隻。
沒人知道賽蓮是怎麼出生的。
據說她們是出生在深海裡的宮殿，也有傳聞說那個宮殿在亞特雷亞以外的海域內。
賽蓮長到一定程度後，就會來到人類的世界，並和人類近距離生活一段時間。
然後，賽蓮就會魅惑船員，害死他們。不過她們這麼做並不是出於對財寶的貪婪。只能說這是賽蓮的本性使然。
時間流逝，到了某個特定的時候，賽蓮們就會回到自己出生的那個宮殿等待死亡。
有人說賽蓮的口味很刁，只吃貴的東西；也有人說賽蓮從來不吃東西。
不過，從來不吃東西也能活下來嗎？要拒絕世上那麼多的美味還真不容易。
由於賽蓮的神秘，海賊們傳說只要吃了賽蓮的心臟就能治好不治之症，並且獲得不老不死的永恆生命。
雖然確實有人吃了賽蓮的心臟就治好了自己的不治之症，但這是連醫學的守護者都無法解釋的事情。
至於獲得不老不死的永恆生命的說法倒是有些不大可靠，畢竟你很難說獲得永恆的生命是因為吃了賽蓮的心臟還是那個人剛好覺醒了。
無論是對於單純出海探險的人，還是對於作惡多端的海盜，賽蓮的黃金號角神殿都是他們夢寐以求的地方。
那是一個傳說中全是琳瑯滿目的稀世珍寶的神奇宮殿。那些歷史上不知所踪的各種珍寶都能在那裡找到。
海盜們相信那些珍寶都出自被賽蓮所迷惑葬身海底的各種海盜船和貿易船。
黃金號角神殿在深不見光的海洋深處，但神殿裡光彩奪目的珍寶們所散發出來的光芒卻能將整個神殿照耀得猶如白晝一般。
在那裡無數的珍寶中，最令海盜們嚮往的要數黃金號角了。
傳說黃金號角是由古代亞特雷亞最有名的手工匠人製作。
雖然匠人的名字現在已無人知曉，但他那時候卻是整個亞特雷亞無人不知無人不曉的名人。
就連賽蓮也驚嘆於他的手藝，特地將他抓到了黃金號角神殿。
他在神殿呆了很長一段時間，片刻都沒休息地打造黃金號角。
當然，這裡面也有賽蓮的推波助瀾，她們讀出了匠人的心思，並不斷鼓舞他的熱情，使他不斷地努力實現自己所追求的境界。
完工的黃金號角能夠在必要的時候自動發出“嗡嗡”的聲音，響徹整片大海。
在海底深處奏響的雄壯的號角聲，會掀起巨大的波濤，令任何船隻都無法靠近黃金號角神殿的附近。
現在，如果有平靜的海域突然掀起巨浪，船員們就會猜測黃金號角神殿是否就在附近。
黃金號角完工後，賽蓮們把匠人送回了人類世界。
但匠人卻什麼都記不起來了，更加可惜的是他再也做不了任何手工品了。
因為黃金號角的製作已經消耗盡了他所有的精力。
小時候曾經聽父親講過一個故事。父親說他小時候村子裡曾經出現過一個聲稱自己去過黃金號角神殿的人，在村子裡引起了不小的轟動。
一個出現在村子酒吧里的陌生守護者，在喝醉了之後，叨叨起自己曾經去過黃金號角神殿的事情。
看他衣衫不整的樣子，大家都覺得他是酒後吹牛。直到他從懷裡拿出了一個鑲滿寶石的鳥籠，人們這才相信他說的是事實。
一個晚上的時間，有關他的消息傳遍了整個村子。但第二天早晨人們卻發現他已經消失了踪影。
雖然基本沒有人見過他的樣子，但他曾經展示過的鳥籠和黃金號角神殿的故事卻被人們一代一代流傳下來。

布魯斯特豪寧的開拓者

曾經是亞特雷亞三大糧倉之一的布魯斯特豪寧。
經歷了大崩壞的苦痛和第1、第2次開拓，以及派遣智慧之寶珠軍團到此的波瀾萬丈的開拓史。
所有關於這些的記錄都在這本書裡。

大崩壞之前的布魯斯特豪寧是亞特雷亞的三大糧倉之一。
面積雖不大，但這片土地上卻縈繞著強烈的生命氣息。
只要是播種在土地裡的種子，都能以異乎尋常的速度生長，無論是穀物還是水果蔬菜，都能結出豐碩的果實。
生命的氣息也影響了生活在這裡的人們，布魯斯特豪寧向來以長壽和多子多孫出名。
村民們將布魯斯特豪寧稱作祝福之地，他們相信所有這些都是拜主管生命的主神所賜。
祝福之地卻成了亞特雷亞最悲慘的一段歷史。大崩壞以後，所有的東西都沒了。
在龍族和主神們之間爆發了的可怕戰爭後，亞特雷亞上空形成了可怕的龍捲風，布魯斯特豪寧的生命氣息也在那次戰爭中全部消失殆盡。
反對和談的五主神雖然曾力圖不讓詛咒降臨到這塊土地上，但最後卻心有餘而力不足。
因為永恆之塔裂成了兩半，整個亞特雷亞也分成了兩塊。
大崩壞令祝福之地在一夜之間就變成了詛咒之地，許多這裡的居民都變成了不死生物。
為數不多的倖存者也各奔東西，布魯斯特豪寧最終被荒廢。

被遺忘的布魯斯特豪寧再次引起人們的關注，是魔界重建開始後的事情了。
既是布魯斯特豪寧出身，又是哈班雅克家族的後裔的多爾普神官在魔界重建中所做出的貢獻得到了萬魔城的認可，他本人也獲得了瑪爾庫坦主神的信賴。
很多人都因為他矮小的身材和蹣跚的步伐而瞧不起他，不過什麼都阻止不了他的熱情。
萬魔城重建的時候，他在所有的工地上，用精靈水為每一塊石頭、泥土和岩石祝福。
他的衣服上滿是灰塵和汗水。不起眼的外貌也常常被人誤以為是工地工人。
正因為他在萬魔城建設中所表現出的熱情，他才最終能夠實現自己內心深處的夢想，組織起來一支布魯斯特豪寧墾荒遠征隊。
不過，想要在恢復被污染的魚米之鄉，解決糧食問題，並不容易。
為了淨化土地，消耗了相當數量的精靈水。
墾荒團的成員大多在不死生物的攻擊或騷擾下受傷甚至死亡。
超出預期的巨大預算開支和人員的損失，都成為那些嫉妒多爾普神官的守護者們攻擊多爾普神官的罪狀。
反對派認為不能讓為了滿足多爾普神官振興哈班雅克家族的私慾而將萬魔城的預算開支消耗殆盡。
一部分公告官也加入了反對多爾普神官的行列，他們說如果把浪費在布魯斯特豪寧的精靈水撒在其它地區，說不定早就建成新的魚米之鄉了。
最後，多爾普神官甚至被懷疑挪用並痰污了用作萬魔城重建的精靈水。
在某個補給官提供的補給用品賬簿上，確實存在著5000個滿瓶的精靈水被挪用的痕跡。
雖然多爾普神官直到最後也一直堅稱自己的清白，表示賬簿是偽造的。但瑪爾庫坦主神頂不住反對派強大的聲勢。
最後，多爾普神官不得不黯然神傷地離開了萬魔城，第1次墾荒團就地解散。

不過，沒過多久，人們便意識到還是可以將布魯斯特豪寧變成原來的魚米之鄉的。
大概是多爾普神官努力的結果，水渠裡重新開始有水了。
消息一經傳開，主張重新派遣墾荒團的呼聲便不絕於耳。
但是多爾普神官悲慘的下場，令墾荒團團長一職遲遲無人敢於問津。
就在這時，一個剛剛當上百夫長的年輕守護者伊利摩爾表示自己願意擔負起墾荒團團長的責任。
伊利摩爾雖然雄心勃勃，但在領導墾荒團方面卻欠缺能力。他只當過守衛要塞的士兵，對於農耕卻一竅不通。
他認為要重建魚米之鄉，就必須保證灌溉水源的充足，於是大幅度整修了現有的水渠，但由於沒有及時擴大和確保水源的供給，最終灌溉水源的供給計劃以失敗告終。
缺乏統帥力也是伊利摩爾的一個很大的問題。當研究土壤污染問題的守護者和開墾土地的農夫發生爭執的時候，他無法做出公正的裁判。
最後，所有的農夫失去了對伊利摩爾和守護者們的信任，離開了布魯斯特豪寧。失去了農夫，第2次墾荒團也無法繼續工作下去了。

繼兩次墾荒團都失敗而歸後，大部分人都覺得重建布魯斯特豪寧是不可能的了。
然而，由於魔界的糧食危機絲毫不見緩解的跡象，智慧的主神露梅爾直接出手了。
鑑於前2次的失敗教訓，露梅爾主神將自己一手培養締造的智慧的寶珠軍團派去墾荒。
另外，露梅爾主神派遣全部由女性組成的智慧的寶珠軍團去布魯斯特豪寧，也是有其深意的。
因為他相信她們所擁有的生命的力量將會帶動布魯斯特豪寧的複蘇。
現在，第3次墾荒團正整裝待發，即將開赴布魯斯特豪寧。
智慧的寶珠軍團的首要任務是恢復被污染的土地，然後播種上適合生長的種子。
考慮到不死族的問題，墾荒團成員全部由具有一定戰鬥水平以上的守護者組成。
第3次墾荒團對布魯斯特豪寧可能發生的各種問題做好了萬全準備，因此一定會取得成功的。
但願黑暗的祝福能夠降臨在布魯斯特豪寧這片土地上。

領主倫馬克的愛情故事

主神由於布魯斯特豪寧地處偏遠，未排遣守護者駐入，然而在這片看似祥和的土地上四大勢力卻一直處於常年的鬥爭中，最終在倫馬克的努力下布魯斯特豪寧基本穩定。
四大種族蹦蹦族、布羅宏、以琳、人類停止了鬥爭，布魯斯特豪寧開始進入史上最為繁華的時期。
納赫爾城作為當時布魯斯特豪寧的經濟中心，在這里倫馬克遇到了他生命中最為重要的兩個女人之一——諾朵雅穆。

【布魯斯特豪寧－不貞的諾朵雅穆】

在倫馬克的愛情攻勢下，諾朵雅穆成為了其的第一位妻子。
諾朵雅穆不但是一位賢惠的妻子，也是一位睿智的管理者，在其的幫助下倫馬克將四大種族合理的分配到該地區的各個位置，蹦蹦部落佔有西北的資源、布羅宏佔有東北地區的資源、以琳中部、人類占有南方的資源。
順利的解決了各部落的矛盾，並且穩固了其作為該地區領導者的地位。

倫馬克和諾朵雅穆的結緣成為了當時的一段佳話。
然而好景不長，一位神秘女人的出現打破了諾朵雅穆寧靜而又幸福的生活——卡羅蜜溫。
擁有天使外貌的卡羅蜜溫卻是一個非常毒辣而又非常有野心的女人。。如此美麗的女人誰不為之傾倒呢？倫馬克也不例外。
自然而然卡羅蜜溫成為了其的另一位妻子。
這樣一位充滿野心的女人是不可能讓另一個女人與其共同享用現在的一切的。
卡羅蜜溫為保持美貌必須用新鮮的血液來保持，內心善良的諾朵雅穆不可能容忍這樣的行為發生，為此兩人之間關係變得非常的糟，最終在卡羅蜜溫的陰謀下諾朵雅穆被倫馬克趕出了阿德瑪城寨。

【阿德瑪城寨－卡羅蜜溫】

賢明的倫馬克也從那時候開始變得殘忍，這也就有了後來大崩壞後將布魯斯特豪寧的難民關在城寨外面置之不理的事情發生。

在這樣的打擊下諾朵雅穆變的瘋狂，她只有仇恨，她要消滅卡羅蜜溫和倫馬克。
直到大崩壞時期，她成功了，龍帝的詛咒使布魯斯特豪寧變成了一片狼藉。
南部地區所有的生物受到污染開始變異，諾朵雅穆在仇恨的作用下變成了殘暴的吸血鬼。
倫馬克在卡羅蜜溫的唆使下關閉了城寨打大門本以為可以躲過污染的侵襲。
然而最終沒有逃脫，很簡單諾朵雅穆使污染進入了城寨，城寨的隱藏入口至今還有污染源，守護者也不可避免的會受到些影響。

【布魯斯特豪寧－吸血鬼女王諾朵雅穆】

【阿德瑪城寨－領主倫馬克】

守護者的出現給這篇土地帶來了新的生機，為了探知城寨的情況守護者展開了努力最終在諾朵雅穆的身後找到了隱藏的入口，守護者的出現使卡羅蜜溫顯現出污染後恐怖的樣子，在戰鬥中守護者也從中得知了污染諾朵雅穆的由來。

3.0之後就無玩 而家有冇話邊隻職無腦果D 同埋伸縮武仲有冇 以前玩伸縮守護同劍星型到喊 又打得又睇得 而家6.0版本仲有冇呢樣野

馬王到底點樣死 係咪無講到？

推
以前成日係知識會堂睇書
而家close左

近幾日忙於玩新服
原來係艾萊修奇卡打沉哂啲大陸